[YELLOWKIES] SECHSKIES水晶男孩討論區 (43) 無限感謝柳熙烈

水晶男孩 (젝스키스 / SECHSKIES) 是韓國第一代偶像團體，與H.O.T.並稱為90年代後期韓國歌壇兩大山脈。成軍於1997年4月15日，成員包括殷志源、李宰鎮、金在德、姜成勳、高志溶、張水院。團體名字來源於德語，意思是六顆水晶。團體中另分為以歌唱為主的白水晶（姜成勳、高志溶、張水院）及以Rap、舞蹈為主的黑水晶（殷志源、李宰鎮、金在德）。

水晶男孩於2000年5月20日正式解散，其後六名成員各自發展，直至2016年4月六人於MBC綜藝節目《無限挑戰》企劃特輯《星期六星期六是歌手（六六歌）》第二季的游擊演唱會首度合體。2016年5月11日，除目前身為事業家的高志溶外，其餘五人與YG娛樂簽訂團體約，正式以SECHSKIES之名重啟活動。2019年1月1日，主唱姜成勳在其官方粉絲俱樂部宣佈已與YG娛樂解除個人專屬合約，並暫停參與水晶男孩的團體活動，因此往後水晶男孩將以四人組合活動。

自2017年9月發表正規五輯《ANOTHER LIGHT》後，水晶男孩已闊別樂壇超過兩年。2020年1月28日，水晶男孩發行出道逾二十二年來首張迷你專輯《ALL FOR YOU》，專輯收錄包含同名主打歌〈ALL FOR YOU〉在內五首新曲。2020年5月，水晶男孩全體出演羅䁐錫PD在YouTube頻道「채널 십오야（頻道15夜）」的節目《月球公約履行第一彈 自給自足超高速合宿生活 三時四餐》，展現出道23年以來首次合宿生活。

水晶男孩的官方應援色為黃色，應援物為黃色球形手燈及手幅(90年代的應援物為黃色雨衣及黃色氣球)，官方粉絲名稱為YELLOWKIES。

成員資料

殷志源
分隊: 黑水晶
隊內擔當: 隊長、Rap、Vocal
出生日期: 1978年6月8日
個人YouTube頻道: G-ZONE 게임은지원

李宰鎮
分隊: 黑水晶
隊內擔當: Dance、Vocal、Rap
出生日期: 1979年7月13日
個人YouTube頻道: 재주필름

金在德
分隊: 黑水晶
隊內擔當: Dance、Rap、Vocal
出生日期: 1979年8月7日
個人YouTube頻道: Duck Vlog [덕 브이로그]

張水院
分隊: 白水晶
隊內擔當: Vocal
出生日期: 1980年7月16日

已離開成員

姜成勳
(自2019年起不再參與團體活動)
分隊: 白水晶
隊內擔當: Main Vocal
出生日期: 1980年2月22日

高志溶
(2016年重組後未有參與團體活動)
分隊: 白水晶
隊內擔當: Vocal、Rap
出生日期: 1980年7月1日

音樂作品 (2016年重組後至今)

團體

數位單曲
發行日期：2016年10月7日

세 단어 (THREE WORDS)

重新錄音專輯 《2016 Re-ALBUM》
發行日期：2016年12月1日

커플 (COUPLE)

20週年專輯 《THE 20TH ANNIVERSARY》
發行日期：2017年4月28日

아프지 마요 (BE WELL)

슬픈 노래 (SAD SONG)

正規5輯 《ANOTHER LIGHT》
發行日期：2017年9月21日

특별해 (SOMETHING SPECIAL)

웃어줘 (SMILE)

迷你1輯 《ALL FOR YOU》
發行日期：2020年1月28日

ALL FOR YOU

數位單曲 《柳熙烈 X SECHSKIES 公約履行項目》
發行日期：2021年2月5日

뒤돌아보지 말아요 (DON'T LOOK BACK)

殷志源

殷志源正規6輯 《G1》
發行日期：2019年6月27日

불나방 (I’M ON FIRE)

入坑舞台必睇推介

團體

節目/演唱會名稱：SECHSKIES 2018 CONCERT [지금 여기 다시]
歌曲名稱：全場
亮點：水晶重組以來最艱難嘅時期 但發揮出全員主唱嘅超水準演出

特別推介舞台：
LAST：在德喺OK-HEE'S INTERVIEW推薦過 真係好好聽 特別係最後果段和音超正
THREE WORDS：殷志源嘅深情低音Killing Part 比原版更值得回味 DVD版係喺20181014拍攝 但20181013飯拍版(殷志源FOCUS)都非常值得睇 原因你睇完就知
무모한 사랑 (RECKLESS LOVE)：當年全團平均都40歲 跳舞都係咁有力 每次睇到都好佩服佢地對舞台果種熱誠

鏈結：
全場+花絮 DVD版：

LAST 20181014飯拍版：

THREE WORDS 20181013飯拍版 (殷志源FOCUS)：

무모한 사랑 DVD版：

節目/演唱會名稱：EUN JIWON 2019 CONCERT [ON FIRE]
歌曲名稱：IT'S BEEN A WHILE
亮點：2018年Concert完結後 事隔9個月驚喜同台演出
鏈結：

節目/演唱會名稱：KBS 柳熙烈的寫生簿
歌曲名稱：DON'T LOOK BACK
亮點：歷代級全員Vocal舞台
鏈結：

節目/演唱會名稱：MBC SHOW MUSIC CORE
歌曲名稱：DREAM
亮點：2020年現役4人推出迷你1輯 必睇打歌舞台 完整版舞台期待中
鏈結：

節目/演唱會名稱：2016 MELON MUSIC AWARDS
歌曲名稱：COM' BACK & THREE WORDS & COUPLE
亮點：重組後著名吸飯舞台
鏈結：

節目/演唱會名稱：20171111 龍仁 BUSK-IN MINI CONCERT
歌曲名稱：SOMETHING SPECIAL & SAD SONG & THREE WORDS & BE WELL & COUPLE
亮點：特別留意SAD SONG 隊長前面賣力演唱 團員依舊散漫 有人打交 有人整親隻手 有人呵返
鏈結：

節目/演唱會名稱：MBC TOP MUSIC (인기가요 베스트50)
歌曲名稱：騎士道
亮點：Listen to my word...殷閣下19禁RAP 傳聞之後被電視台禁了兩個月
鏈結：

節目/演唱會名稱：某戶外公演
歌曲名稱：CRYING GAME
亮點：殷閣下拒絕咪嘴 霸氣摘麥
鏈結：

個人

演唱成員：殷志源
節目/演唱會名稱：EUN JI WON 2018 PRIVATE STAGE [1 THE LAND]
歌曲名稱：사랑했나봐
亮點：我諗唔少人本身以為佢係一個綜藝人 點知原來管理吓形象係可以咁靚仔 同埋唱得好好聽 好有驚喜
鏈結：
YouTube View超過100萬嘅飯拍版：

DVD版含繁體中文字幕：

演唱成員：殷志源
節目/演唱會名稱：SECHSKIES 2017 CONCERT [YELLOW NOTE] FINAL IN SEOUL
歌曲名稱：문득 (MEMORY) & 트라우마 (TRAUMA)
亮點：大背狼奔頭 + 五金 + 黑絲恤衫玫瑰白西裝 + 摸面殺 = 完全sexy 心臟暴擊人間凶器殺了我千百遍
鏈結：

演唱成員：殷志源
節目/演唱會名稱：SBS 人氣歌謠
歌曲名稱：HATE
亮點：充滿魅力嘅Live舞台
鏈結：

演唱成員：李宰鎮
節目/演唱會名稱：SECHSKIES 2018 CONCERT [지금 여기 다시]
歌曲名稱：EGOIST
亮點：西裝島主男人味十足
鏈結：

演唱成員：金在德
節目/演唱會名稱：SECHSKIES 2016 CONCERT [YELLOW NOTE]
歌曲名稱：A+
亮點：短而精嘅舞台 睇到唔錫身嘅在德對舞蹈嘅自信感
鏈結：

演唱成員：殷志源 & J-WALK
節目/演唱會名稱：KBS MUSIC BANK SPECIAL STAGE
歌曲名稱：ADIOS & 狐狸雨
亮點：G-WALK同台唱對方嘅歌 水水留鬚老過哂兩個哥哥嘅黑歷史時期
鏈結：

演唱成員：J-WALK (feat. 殷志源)
節目/演唱會名稱：SBS 人氣歌謠
歌曲名稱：MY LOVE
亮點：MY LOVE宣傳期金在德入伍 殷志源參與張水院打歌舞台
鏈結：

演唱成員：J-WALK
節目/演唱會名稱：J-WALK 2018 PRIVATE STAGE [WALK PLAY LOVE]
歌曲名稱：BBOOM BBOOM (뿜뿜)
亮點：兩人一齊扮女人跳女團舞 可惜場show最後冇出DVD 所以飯拍版非常珍貴
鏈結：

演唱成員：李宰鎮
節目/演唱會名稱：MBC MUSIC CAMP
歌曲名稱：고백 (GO BACK)
亮點：重組後綜藝節目多番回顧名場面
鏈結：

註:
1. 如發現鏈結失效，請留言告知
2. 歡迎提供其他舞台推介(團體或個人)，請用以下格式留言填寫
節目/演唱會名稱：
歌曲名稱：
亮點：
鏈結：

入坑綜藝必睇推介 上部

20世紀末 (1997 - 2000)

出演成員：全員
綜藝節目名稱：I LOVE COMEDY
亮點：水晶腳演技開始 女兵申告式
鏈結：
腳演技：
女兵申告式：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：李洪烈SHOW
亮點：Cocktail Talk 好掛住活潑可愛嘅德兒
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：歡樂的星期六 E228
亮點：殷志源隱藏攝影機
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：FUNNY FUNNY
亮點：背囊大起底 水晶隊內互DISS大會
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：STAR DATE 最佳的見面
亮點：尋找JEKKI嘅理想型 最佳嘅飯 飛起嚟嘅島主
鏈結：

解散後至重組前 (2001 - 2015)

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：兩天一夜 (第1季)
亮點：新西遊記前身 睇住大大變瘋子同志圓
鏈結：
2007：
2008-2010：

出演成員：殷志源 & J-WALK
綜藝節目名稱：尹道賢的情書 E274
亮點：G-WALK版Couple 志源在德鬥嘴 未成為一針嘅水水
鏈結：

出演成員：金在德 (feat. 張水院)
綜藝節目名稱：黃金漁場 RADIO STAR E308 & E309
亮點：1代團嘅往事 在德帶進口車銷售員上節目
鏈結：
E308：
E309：

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：20世紀末少年
亮點：1代團綜藝感滿滿 睇完會鍾意哂4隊
鏈結：

出演成員：殷志源 & J-WALK
綜藝節目名稱：末少年通信 殷熙商談所 E03 J-WALK篇
亮點：向大大訴苦嘅J-WALK
鏈結：

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：向星葵
亮點：殷大大被韓黃瘋狂DISS爆
鏈結：

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：人類的條件 (第2季)
亮點：聰明絕頂嘅殷大大
鏈結：

出演成員：殷志源 & 張水院
綜藝節目名稱：明星金鐘 新春特輯
亮點：殷隊長與張忙內
鏈結：

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：我們小區藝體能 游泳篇
亮點：夏威夷龍虱
鏈結：

出演成員：張水院
綜藝節目名稱：魔女狩獵 E112
亮點：19禁話題 1日6次?? 無所畏懼嘅張水院 with TONY
鏈結：

入坑綜藝必睇推介 下部

重組後5人時期 (2016 - 2018)

出演成員：全員
綜藝節目名稱：六六歌第二季 水晶男孩特輯
亮點：入坑後必睇綜藝 會感動到喊 請準備紙巾
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：黃金漁場 RADIO STAR E480 & E503
亮點：造型上好明顯睇到加入YG前後嘅分別 炸醬麵事件 KKT聊天室退Group事件前因後果
鏈結：
E480：
E503：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：柳熙烈的寫生簿 E323
亮點：重組後Live舞台
鏈結：

出演成員：殷志源 & 李宰鎮
綜藝節目名稱：花樣旅行
亮點：小粗糙和小挑剔嘅旅行 順便睇下小黃有幾勁 大大直播冇輸過
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：RUNNING MAN E326 飯小偷競賽
亮點：最尾水水大嗌我係飯小偷笑到我PK
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：WEEKLY IDOL E280 & E281
亮點：全集無尿點笑到完場 散漫IDOL始祖誕生 1代團跳2倍速舞蹈冇難度
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：人生酒館 E21 & E22
亮點：出道20年後再次選出新隊長 資深小黃金希澈全程高能 節目尾聲總結發人深省
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：MY LITTLE TELEVISION 直播版 E50 上部
亮點：笑點多之餘 可以留意下成員體貼嘅一面
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：哥哥的想法 E04
亮點：黑水晶打交 水晶101
鏈結：
水晶101 & NG花絮：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：無根本青春旅行 SEASON 2
亮點：西裝水晶 算命環節80%講中咗
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：認識的哥哥 E106
亮點：水晶同認哥成員(特別係虎東、壽根同希澈)火花四濺
鏈結：

現役4人時期 (2019 - 現在)

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：黃金漁場 RADIO STAR E621
亮點：散漫嘅殷大大 被金九拉寵愛嘅Robot水
鏈結：

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：黃金搭檔
亮點：大大同壽根 大根CP 根叔全程超寵大大
鏈結：

出演成員：殷志源 (feat. 張水院)
綜藝節目名稱：IDOL ROOM E58
亮點：殷志源Solo 6輯宣傳期 MC全程睇大大嘅眼色 張水院無下限寵愛哥哥
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：OK-HEE'S INTERVIEW E07
亮點：睇完可以更了解水晶 啲剪輯都勁好笑
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：柳熙烈的寫生簿 E477
亮點：4人組Live舞台
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：IDOL RADIO
亮點：2017年後再次得到音放一位後嘅水晶同日上電台睇落好開心 Guest DJ識講嘢又帶動到氣氛
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：媽媽睡着後 E58
亮點：放飛自我嘅水晶男孩
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：IDOL ROOM E87
亮點：若要問領導力為何物 請抬頭看看殷志源
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：全知干預視角 E91 & E92
亮點：重點係E91 可以睇到水晶幼稚園嘅運作
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：JEKKI娛樂館
亮點：誕生水晶第2屆遊戲王
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：三時四餐 TV版 & YouTube版
亮點：23年來一直相親相愛嘅四崽子
鏈結：
TV版：
YouTube版：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：柳熙烈 X SECHSKIES 公約履行項目 뒤돌아보지 말아요 TV版 & YouTube版
亮點：柳熙烈 X JEKKI之前因為公約決定共同製作一首抒情曲 不管怎麼看 事情都被搞大了 新曲製作完畢 包含着我們所有人心情的歌曲誕生了 題目就是뒤돌아보지 말아요
鏈結：
TV版：
YouTube版：

註:
1. 如發現鏈結失效，請留言告知
2. 歡迎提供其他綜藝推介，請用以下格式留言填寫
綜藝節目名稱：
亮點：
鏈結：

站姐推薦 (Twitter / Instagram / YouTube)

水晶男孩
Abril

제이홀릭
(TMI：相多數出preview)

無名
(TMI：元祖黃 有去無挑66歌)

殷志源
O h a n a *

68℃

레미니센스 Reminiscence

G MAJOR

키라키라G1

은지원너하나

퍼머넌트 옐로우

李宰鎮
LISIAN(리시안)

AMAPOLA

realjin

여름의 순간

후아유

언제나 (REST)

13J79 (REST)

金在德
ARETE 아레떼
(TMI：ALL FOR YOU時期較少出現)

BABE DUCK

오리라떼
(TMI：ALL FOR YOU時期冇出現 出相量唔多但出親都正 執相大神)

DREAMING DUCK
(TMI：出相量最多 幾個月前曾經清空一次Twitter嘅Post執相稍為Over咗)

DUCK2WAY 더기웨이

HALF CRAZY (REST)

Pulse_D 펄스디 (CLOSE)

張水院
awesomejsw

everglow

HeartAttackSW
(TMI：2019年曾經關站 但2020年生日應援有出黎幫手)

I SUWON U

SUTRAWBERRY (CLOSE)

前成員姜成勳爭議事件懶人包

致各位新飯及新入Post嘅小黃朋友：
2018年姜成勳陷入各種爭議事件，重創飯圈，最終喺2019年1月1日退出SECHSKIES。由事件爆發初期至現在，YELLOWKIES對姜成勳爭議事件分成兩大立場，下面為大家提供兩大立場嘅懶人包，希望大家了解更多事件嘅來龍去脈後，自行決定是否飯姜成勳本人，亦歡迎大家留言討論，謝謝！

支持姜成勳

微博#姜成勳超話：
微博@HoonyCafe姜成勳蜜糖罐：
微博@For_KSH：
微博@音樂迷May：

反對姜成勳

MBC 實話探查隊 E19：

微博：
微博@melon要吃瓜：
微博@黑皮的姨母：
微博@2228研究室：

Instagram：

豆瓣(殘體注意)：
關於姜成勳的：
活久見系列-韓網對姜成勳評論(已獲'贊'14000+)：
姜成勳好怨念GOD啊：
真想不明白姜成勳為什麼變成這樣：
姜成勳要回歸了，評論跟李晟敏差不多：
來自寶藏國的愛豆–前水晶男孩姜成勳(500億繼承者的the king生活)：

連登水晶男孩Post：
第7個Post #312 - 第21個Post #219

韓黃音源組音源集資

而家咁睇個頭又幾襯醫生looks喎
大大好L靚仔

新post 留名

大大一岀場好靚仔啊

半乾車仁表承受唔到島主嘅力氣

水晶嘅逆應援？

柳熙烈係咁搞大大個到

💛예능인들(?) 답게 예능ver. 뮤비도 찍었습니다! MV 촬영현장 그리고 '나니나니' 특별공개! | 뒤돌아보지말아요 ep.4-1
7,767 人正在觀看

我諗起虎東嘅豬豬滑行器

摸佢個胸

LM

好有心啊 每個staff都有

首爾樂園嗰個好有太空館嘅感覺

四個一齊講fighting真係好可愛
好似初出道咁熱血

💛최종화 | 유스케 찍고, 별밤 찍고 끝! 활동은 짧고 굵게, 여운은 길~~게?! 근데,,나,,젝키,,좋아했네,,? | 뒤돌아보지말아요 ep.4-2
3,887 人正在觀看

好唔捨得
又唔知幾時先再見到佢地

再低啲

唉

原來佢地私下咁樣打氣

好低喇

唔怪得羅pd係mino佢地個節目度話想要作為志源而活
可想而知大大任何時候都會今周圍啲人心心眼
包括羅奴

突然岀片

係第一次出現嘅真實水晶成員
仲要係全員出現
雖然冇講嘢

終於係post水晶野
4個人影相果陣真係好正

BTW 我又update左最上面既入坑資料
轉左相 加左新歌MV 加左新入坑舞台同綜藝

島島真係好珍惜啲兄弟

辛苦晒

驚六留左言

差D唔記得講MV入面既水水同在德原來係同居

3月Coming Soon

我都發現咗 #水德是真的

德兒搞到水水爭啲遲到

做左咩搞到水水遲到

搞到我好感動

Miss咗直播TT
羅pd見到養子執整完之後 表示高興
果然係老父親心情

Omggg 一齊打氣 有種青春嘅感覺 好qq

15ya竟然整咗nalinali mv 笑死

汽車PPT笑到我
唔怪得果個飯拍無啦啦有架紅色車啦

最後一集 PPL傾巢而出
我以為大大戴三星buds嘅時候 張一針會乘機上線

細佬作反
島主承機叫大大全名

果度我唔係睇得好明

島主好似叫埋“你“小心大大睇返段片

@g1_oria_

JEKKI給申源浩導演的信

源：
To：申源浩導演！ ！
為什麼最先感到的是抱歉的心意呢？特別感謝。在新年里和極其優秀的導演一塊兒創作JEKKI的新歌。特別地意義深刻又激動。祝愿福氣滿滿！ ！
——志源

鎮：
謝謝導演。今後的眾多MV也拜託了。請一直健健康康的，希望做的事、想做點事都能實現。
from宰鎮

德：
申源浩導演
真心感謝給予我們如此大的幫助。一起工作後感覺您和JEKKI很合得來呢。下張專輯JEKKI的MV也拜託了。新年快樂，萬壽無疆。
——金在德

水：
申源浩導演！ ！
為了消除我的演技爭議，還請多多指導！非常榮幸可以一起作業。機醫第二季我會死守本放的！謝謝！

20210219 不要回頭看 EP04-1 網絡版

@g1_oria_

JEKKI寫給柳叔的卡片

源：
TO：熙烈前輩！ ！
大哥！太感謝了 首先新年快樂！和大哥的這段緣分感覺真的是今年最大的福氣。再次感謝這珍貴的緣分，感謝這麼棒的歌曲。祝愿福氣滿滿！
——志源

德：
柳熙烈前輩
很榮幸和最棒的製作人一起作業。以後也一直——一起吧。我會等待下一首歌曲的。 （中間被擋住）萬壽無疆！
——金在德

水：
柳熙烈前輩！
作為喜愛TOY音樂的粉絲，很榮幸可以一起進行歌曲製作！希望不要回頭看的版權費能給大哥作為點兒補貼。加油！
——張水院

鎮：
大哥..謝謝。今後也更要拜託了。我會等待好歌，等待大哥感覺的感性抒情歌的。再次感謝。趁此機會還請多一些音樂活動。 with JEKKI
from 宰鎮

20210219 不要回頭看 EP04-1 網絡版

@g1_oria_

柳熙烈X JEKKI的手寫信

柳：
JEKKI可以盡可能地跳舞、唱歌、吵吵鬧鬧、開懷大笑真的就太好啦！

源：
因為有了各位多多的支持和關心，最後的正式活動也順利結束了。非常非常感謝。今後也請多多喜愛柳熙烈X JEKKI，還有15ya.十五夜。

鎮：
我是李宰鎮。這是一段愉快的時光，一段美好的回憶，一個帥氣的作品。這份作業這段日程雖然非常短暫，但很有趣。再次感謝柳熙烈大哥和十五夜的相關人員，以及MV拍攝團隊。最後，這是一段作為SECHSKIES成員而閃耀的時光。

德：
雖說是“不要回頭看”，但非常感謝所有人，打造出這段總有一天會不禁回首的美好記憶。

水：
感謝為JEKKI創造了一首蘊涵珍貴記憶的歌曲！真心感謝這段時間辛苦的眾多工作人員。愛你，十五夜。

20210219 不要回頭看 EP04-2 網絡版

島主同德兒已經想下一首歌再合作

睇咗幾段文字
大大平時雖然好似大細路咁
但係寫出黎嘅野比任何人都成熟
想法比任何人都深沉
知道唔係理所當然咁接受人地嘅愛
好有隊長風範
越嚟越深陷大大魅力之中

佢地都幾有個人風格

島主: "這是一段作為SECHSKIES成員而閃耀的時光"

水水: "希望不要回頭看的版權費能給大哥作為點兒補貼"
"為了消除我的演技爭議，還請多多指導！"

德兒: "打造出這段總有一天會不禁回首的美好記憶"

再重溫

훈월정리 1 HW整理1

說過一鬧騰就又來了 可觀啊
我每一次都會整理出來
錄音本因爲覺得麻煩就放着，一直這樣的話總有一天會整理過來的

德兒sense一直在線

omo 精彩lu~
(等翻譯

依part真係笑死我

冇辦法翻譯

未見過人做sit up做到咁
島主好大力咩

兩個Trot 加姜Daniel洗榜中

林英雄洗咗上黎
乜佢有出新歌咩

上返黎

37. 水晶男孩

申PD評論：這次MV的照明導演，是seventeen時照明組的忙內...拍攝MV時感概萬千啊...

島主呀~不要回頭看

@瘋狂的貧道

【韓網論壇】看到打扮後的殷志源 ，老羅流露出慈祥的笑容
韓網友：就比志源大2歲的老羅，看到志源開啟了老爸讚賞的模式

@Citrin_水晶男孩安利站

【自製】《不要回頭》TV版 EP.04

TV版好多新野

邊個整㗎

嗌Fighting之前要數1 2 3

해체 16년 만에 돌아온 아이돌, 이들이 불렀던 마지막 노래

解散16年後回歸的IDOL，他們唱過的最後一首歌

個性強烈的6個男人聚集在一起，受到衆人喜愛的SECHSKIES

從1995年開始每年舉行名爲"夢想演唱會"的大型演出。對於那個時代最火的歌手總動員的歌手來說，這是"夢想的舞臺"。新型冠狀病毒無法邀請觀衆的去年是以無觀衆進行演出，並在線轉播的"Ontact 演唱會"進行的。除了去年以外，每年都有數萬名觀衆在慶典氛圍中舉行演出，但這一舞臺並沒有帶來歡笑和歡呼，而是充滿了遺憾和淚水。

2000年5月20日，第六屆夢想演唱會。雖然當時最有人氣的偶像H.O.T沒有參加，但是通過《育兒日記》獲得最高股價的GOD、神話、Fin.K.L、嚴正花、Clon、趙成模、One Time等人氣歌手大舉出演，爲舞臺增色不少。但是，本應被分成帶有各歌手象徵色彩的氣球的蠶室奧運會主體育場的觀衆席上，到處都是黃色的氣球。

因爲在夢想演唱會舉行兩天前宣佈解散的SECHSKIES將夢想演唱會作爲退役舞臺。平時被H.O.T氣勢所壓倒的SECHSKIES的歌迷們爲了觀看他們的最後演出，聚集到了蠶室，在8萬席規模的觀衆席中佔據了一半以上的5萬席，用眼淚陪伴了Sechs Kies的最後時刻。雖然唱片銷量和獲獎經歷不及H.O.T，但當時SECHSKIES在歌謠界所佔的比重並不亞於任何一支樂隊組合。

對抗SM娛樂的Daesung企劃的"+1"戰略

很多人認爲偶像的開始是H.O.T。當然，H.O.T是目前偶像文化的出發點，但是比起李秀滿會長的SM娛樂公司，首先推出舞曲的偶像組合還有另外一家公司。那就是現在成爲DSP媒體的大成企劃。已故的前代表李浩淵從80年代初期開始進軍娛樂業界，企劃並宣傳消防車，成爲人氣歌手。

1991年設立大成企劃的李孝淵代表從90年代初期開始陸續推出了以ZAM、MUE等日本偶像爲主題的混合舞蹈組合。Jam和M雖然以尹賢淑、金俊熙等女性成員爲中心獲得了人氣，但組合的壽命並沒有那麼長 (尹賢淑和1730出身的李慧英一起成爲Cocoro，金俊熙與後來成爲One Two成員的吳昌勳和Mountain組成組合繼續歌手活動)。

Daesung企劃在1996年推出了由2名10多歲在美僑胞組成的名爲"偶像"的男性舞蹈組合。20世紀90年代中期度過學生時代的人會記得在日本人氣漫畫中取名的偶像的出道曲和熱門歌曲《BOW WOW》。但是，偶像歌手們被同一時期活動的Untitle、H.O.T等所掩蓋，並沒有受到太大的關注。特別是H.O.T通過《Candy》大獲成功，一下子吸收了徐太志和孩子們解散後彷徨的少女粉絲們。

急切的Daesung企劃需要採取特別措施。這時想出的點子就是"SM+1"戰略。讓比SM展現的偶像成員多一個的組合出道。實際上Daesung企劃從比H.O.T多1人的SECHSKIES開始，到比S.E.S多1人的Fin.K.L，再到比神話多1人的Click-B，先後出道了比SM偶像多1人的成員數組合 (2005年出道的SS501開始，DSP的"SM+1"戰略被廢棄了)。

Daesung企劃把在夏威夷留學的隊長殷志源和主唱姜成勳、曾是姜成勳小學和中學同學的主唱高志溶、擁有貴公子般外貌的沉默寡言的副唱張水院、還有在釜山認識的高中生舞者金在德和李宰鎮等聚集在一起，組成了新的組合。在德語中意爲"6個水晶"的SECHSKIES在1997年4月就這樣出現在世上了。

從歡快的舞蹈到情真意切的抒情曲的出道專輯

SECHSKIES於1997年4月憑藉《學院別曲》出道。這首歌包含了青少年們因學習和性壓力的吶喊，從導入部分嚴重的"群唱"直接開始的姜成勳的"阿里阿里耶，三哩耶，走了很遠的路，阿里阿里耶學習今天也過了頭"明朗的solo部分讓人印象深刻。

SECHSKIES殷志源、李宰鎮、金在德分爲BLACKKIES，姜成勳和高志溶、張水院分爲WHITEKIES，出道曲《學院別曲》是BLACKKIES比重絕對高的歌曲。實際上，除了姜成勳的部分，《學院別曲》大部分由說唱組成，沒有solo部分的高志溶和張水院只害羞地參與了舞臺上隨時出現的"群唱"。

1998年發表的3.5輯熱門歌曲《COUPLE》中完全沒有單獨分量的金在德在《學院別曲》中展示了不亞於隊長殷志源和主唱姜成勳的比重。特別是，《學院別曲》在Dance Break中突然抓着後頸倒下的破格的"倒車舞蹈"讓青少年們驚訝不已。當時男學生們在體育課上鋪上兩張牀墊，跟着金在德跳招牌舞，經常受到嚴重的頸部疼痛的折磨。

但在1輯中，將SECHSKIES這個組合公諸於世的熱門歌曲依然是《男兒之路 (品生品死)》。《品生品死》中SECHSKIES成員分爲BLACKKIES(殷志源，金在德，李宰鎮)和WHITEKIES(姜成勳，高志溶，張水院)，從服裝到部分都進行了徹底的區分。

雖然旋律歡快，但歌詞悲傷的舞蹈曲《戀情》在很大程度上依賴於說唱和歌唱兼備的隊長殷志源的個人技。從第1、2節的導入部分Rap開始，到"我會等你，如果需要我，請隨時回來吧"的高音部分，全部由殷志源消化。高志溶和張水院繼《學院別曲》之後，在《戀情》中也沒有獲得個人部分。

在SECHSKIES專輯中不常見的敘事曲《請記得好嗎》在活動當時只用於延續第一張專輯和第二張專輯之間的空白期的歌曲。但是《請記得好嗎》是在SECHSKIES的最後舞臺2000年Dream Concert中作爲最後一首歌唱的歌，對粉絲們來說意義非凡。姜成勳的最後一個聲音是"我會用再見的話離開你，但是你能記住我們相愛嗎"，這時手持黃色氣球的5萬名粉絲也一起流下了眼淚。

2016年重新組合後以4人組活躍活動中

SECHSKIES 1輯之後《騎士道》、《Road Fighter》、《不可能的愛》、《COUPLE》、《Com' Back》等歌曲大受歡迎，成爲和H.O.T一起在90年代後半期成爲了代表歌謠界的偶像組合。1998年還製作了SECHSKIES成員主演的電影《SEVENTEEN》。當然，雖然無法與統治世紀末的H.O.T的影響力相比，但僅憑當時被冠以"可以與H.O.T抗衡的唯一組合"的修飾語，就能看出SECHSKIES的存在感有多大。

2000年夢想演唱會結束後，SECHSKIES解散後，殷志源、姜成勳、李宰鎮Solo出道，金在德和張水院組成J-WALK組合進行活動 (張水院擔任J-WALK的主唱，終於解開了分量的遺憾)。只有高志溶在SECHSKIES解散後離開演藝界，從事個人事業，過着完全不同的生活。 SECHSKIES作爲電視劇《請回答1997》的主要素材登場，給粉絲們留下了永恆的回憶。

但是SECHSKIES過2016年4月的《無限挑戰 - 66歌2》節目，時隔16年重新組合，展現了令人聯想到全盛期的帥氣舞臺，讓粉絲們感動不已(《無限挑戰》中引進了過去"游擊演唱會"的形式，讓成員們更加緊張)。雖然沒能以6名完整體進行演出，但是高志溶通過《請記得好嗎》的舞臺突然登場，展現了完整體的舞臺，還一起演唱了SECHSKIES的代表曲《COUPLE》。

SECHSKIES的舞臺不僅僅是一次性的。《66歌2》公演後與YG娛樂簽約的SECHSKIES在2017年《BE WELL》和去年的《ALL FOR YOU》中4次獲得排行榜節目第一名，顯示了其健在。雖然有16年的空白期，而且隨着2018年姜成勳離開組合，現在只有4人活動，但是今年出道25年的SECHSKIES作爲現存最長壽的偶像，依然受到眾多粉絲的喜愛。

居然有唔只一個韓黃想要收2019 SG

講真19年嗰個好過今年嗰個好多

成編報導刻意忽略姜生

姜生個名提左好多次喎

我開始好緊張喇
希望有好成績啦

20週年真係唔好提起
一提起就諗起姜生用影像會呃錢
永遠的污點

水水身材 哇哇哇

你睇到咩？
點解我咩都睇唔到既？

我剩係睇到水水條褲好大條

不過咁睇大大上年染落啲甩色頭髮退到落髮尾
其實係咪咁耐唔剪係等黑色嗰啲頭髮夠長先一次過剪

甩色頭髮唔係突登染嫁咩？

係咩
又唔靚又唔出染黎做乜

入咗一位候補

我地可唔可以實時投票？

海外好似投唔到？？

轉時區然後+820505

攞埋屋企人啲電話投

我地都投得？

中飯有唔同講法

【音中實時投票】在韓國的小伙伴或者那邊有親友的積極投票啦～發送젝스키스到#0505 ⚠️僅🇰🇷手機號可投，投一次有效勿重複發送

【音中實時投票】在韓國的小伙伴或者那邊有親友的積極投票啦～發送젝스키스到#0505 ⚠️僅🇰🇷手機號可投，投一次有效勿重複發送

邊個真？
利申: 已投

唔理啦 投左先算
已投加1

佢del咗 本身咩黎？

海外投票方法
用一部機投一票安全D
暫時唔好用其他機投
唔知計唔計海外號碼

投啦

有聽過話海外投票會扣分... 所以唔敢投住

唔知呀
所以用一部機投就算

我投唔到

我都聽聞過所以唔敢投

投唔到就算啦
都唔知計唔計海外電話號碼

真係唔同講法

好開心
不過對iu同sugar

我當贏咗㗎喇

入咗當贏喇
平常心

最終三位
辛苦曬

IU音源分高到冇可能贏到佢
大家辛苦啦
有時間救救Genie

其實冇實銷都入到後補已經好勁

大膊頭 想抱下

【Nv.Hanzi】不要回頭看 E04 210219

哈哈哈哈哈哈哈哈老羅團隊固定環節:只要丸子化妝必歡呼!!

Cr. 少女壯士姜虎東 微博
留言仲有好多人唔知水晶呢個節目

依個節目做到兩個目標
1. 多啲人認識水晶 6輯前吸多啲新飯
2. 團結飯圈 好耐都冇見團飯唯飯咁齊心 對上一次係5輯

大家盡可能繼續刷Melon同Genie直至個plan完結為止
因為韓黃本身會繼續打Gaon Chart月榜
所以打榜依然進行中嫁

依家3位真係好勁
大家唔好放棄
要打到完結為止呀

Melon我真係一日內play兩三次算
成日唔記得轉返genie

可以主打Genie
Melon記得就播下

上次all for you 都無入到音中頭三
仲要今次無實銷
Mv今次應該無落廣告？
仲要對手係IU
所以入咗三甲我當贏咗

MV明顯冇落廣告啦
可能打榜組都覺得冇實銷衝到音放1位既機會不大
不過實時投票都輸左
韓黃檢討左話平時要多D幫返人喎

今日唔只係過山車
直情係跳樓機嘅程度

拉埋ic幫手喇
Yg唯一親弟

公布音中排名果個鐘係大跳水
今晚仲有Got7新歌
依家keep到前5算係咁
下星期仲難打
目標前10當贏

頭先我都嚇親
GOT7係咪空降一位

其實韓飯打榜不嬲都係大家幫大家
DC入面本身有一堆總攻mission要幫手
你代表水晶DC幫得人多
人地下次就會報恩幫返你
但之前韓黃少左做mission
所以今次唔多其他團既飯幫手

係呀
但之後跌返第4
Got7一向音源麻麻
不過佢地iTune成績好勁
睇公海見到

今次當預熱囉
始終唔係正式回歸
最緊要今次可以凝聚返班團飯唯飯
可能上少啲綜藝唔使比人挑骨頭又好啲

15ya終於蒲頭

十五夜有緊貼消息就滿足喇

音源真係唔易打
下次cb都唔知可唔可以做到依個成績 始終今次有路人幫手
(不過我發現Gaon指數係比All For You果時低 可能Melon難左 令成績差左？？真係唔知)
下次有實體加要買YT廣告既話
投入既錢要仲多
儲定錢先

其實想佢幫手動員投票

想佢地上綜藝
但又怕左佢地畀班唯飯插
真係好兩難

【Hoony Cafe中字】20201230姜成勳You Tube Live全場中字

話時話佢同我親姐同一日生日

要唔要同姜生一齊倒數

不了
佢鍾意後生靚仔

你姐姐覺得水晶邊個最靚仔？
如果佢追水晶邊個會係佢本命？

佢追Bigbang 本命T.O.P
我之前擺咗大大18年sg張cardboard 係書枱佢以為係阿top
另一個姐就比我導咗睇新西遊記
佢話水水最靚仔

水水近期似黎明

젝스키스 "추억이 생겼다"

@Citrin_水晶男孩安利站

【gallerykoffical】更新李宰鎮相關消息節選一則
配文：
gallery K舉辦的挑戰活動，6位參與的藝人在完成的作品背面，寫有親筆簽名，並於2月17日在線上競拍，競拍全部金額將捐獻。在NAVER搜索“그리고캠페인”可參與競拍。

gallery K舉辦的公益挑戰活動，並於SBS電視平台及有線頻道，在2月23日週二放映。是因新冠而疲憊的時期，同心協力克服危機，進行應援的活動。是6位名人與1位藝術經濟學專屬作家進行親筆創作的活動。在完成的作品背面，寫有所有參與人士的親筆簽名，並於2月17日在線上競拍，競拍全部金額將捐獻。

Mariya Kibtiyah SyamHapp birthday, oppa! PLEASE COMEBACK TO SECHSKIES!

HoonywuHey stop mention "please comeback with sechskies" i know you miss them together, i miss them too but respect hoony its his birthday right now dont be selfish please

識玩

神助攻

專揀嘔心既圖printscreen
今年有出新歌/專計劃
直播果陣播左10秒新歌
觀看人數around 500

要去睇Don't look back MV洗眼先

個飯真心嫁
但因為唔係superchat
所以冇被讀出黎

我畀你啲圖嚇到個心離一離

又係嘅
人地今年都係solo 20週年

你應該睇慣左 免疫嫁喎

佢都有提自己solo 20週年喎
不過今年生日live既規模真係細左好多
上年有live band又唱現場
今年得唱歌錄影播片
今晚應該都賺到幾萬蚊港紙

所以第一下係嚇親
之後再loop就覺得好笑

第一張cap得好準確
感覺佢身形好似好肥

有D角度覺得佢塊面肥
但睇直播又唔覺
可能直播果陣用左瘦面filter掛

論一個肥仔如何擁有尖尖嘅下巴：加十級filter

今年多佢D anti睇佢直播

韓黃做左個今晚收入既統計

박제)꾼마누라가 들고왔다 삭튀한 거액?의 슈퍼챗

捧臉嗰幾幅⋯
睇到我硬哂⋯⋯⋯⋯

個拳頭
要睇哂整場live真係辛苦晒
Btw 成個live 有無兩個鐘？

其實佢又唔係肥嘅
係下顎骨大啫
呢個唔關肥瘦事

個半鐘啦
其實我做緊其他野
聽聲only 得閒先禁過去printscreen

仆街咁多港幣

但係開po嗰個係咪計錯數
因為有啲台幣有啲港幣有啲坡紙但佢就咁加埋兌成美金
邊有咁多錢呀

講緊佢隔離個嗰 but why not both hehe

係呀 條數錯嫁

好可愛

下星期人氣歌謠事前投票

係咪入返melon app內投就得㗎喇

點投？

音源大戶來襲
大家要頂住呀

原來廣告條片入面個苦惱表情係演技嚟
我仲以為係真苦惱
然後片尾個女團舞
好期待下個禮拜

希望島主可以keep住cover舞

以為出單曲
原來係碟

咁耐冇回歸
點會係單曲碟呀

冇電話係咪唔投得？

洗咗榜

BrrrrrFriends 出咗中字

15ya仲未有後續節目咩？

你地話有咩感受喇
回憶錄by姜朴松葉：HW太大 YELLOWKIES要牽制HW

佢係咪想表達 「禾係三碎」啲fd

唔係毒唯 一律歸為垃圾

我今日就係碌到佢果個

對比下個filter

島主真係畫得好靚

應該唔得

估唔到會開第4期
睇黎想全力衝Gaon Chart月榜
置頂既韓黃音源組集資依然係進行中
有興趣既朋友可以捐錢畀韓黃
打榜未完嫁
大家盡量keep住1個鐘去Melon同Genie播1次首歌

【水晶男孩|李宰鎮】Gri-go挑戰：我們一起繪畫 中字

終於睇咗brrrrfriends

@SECHSKIES幽靈打榜組

我有一個好消息和一個更好的消息要告訴大家～
好消息是我們不用看廣告攢心心啦
更好的消息是我們要攢星星看廣告啦
如果人歌進候補，大家攢的小星星當天就可以起很大的作用哦，提前攢起來！ ！ ！ ！

뮤비 비하인드

스케줄 비하인드

係唔係得bilibili有中字？

係呀

今日日間keep得幾好
不過宣美殺到
佢出單曲襲是專輯？

唔識cut圖？

宣美實時第二
而家水晶係第6

佢係咪想表達大大嗰啲片view數特別多

好似係 然後佢覆人個comment惡到

係呀
要比較
但遮樣

咁唔鍾意其他人又何必遮樣呢
係人都知大大最紅嫁啦
邊駛要啲view數證明

其實真係好唔錯嫁喇
證明有路人聽
唔係剩係靠小黃刷

有D韓飯唔鍾意人retweet佢D post

훈월정리 2

훈월정리 3

훈월정리 4

훈월정리 5

IU首歌堅到宣美都拉唔到佢落黎
好佩服咁多位依然堅持打榜既小黃

踏入第三周都無飛出10大算好叻仔架喇

最記得朝早試過28位都可以上返黎

@Citrin_水晶男孩安利站

[影音] 210219 tvN 不要回頭看 E04 中字

唔知維持到幾耐
但真心好勁
冇諗過可以超過到宣美同SHINEE

韓黃今次真係出盡全力
係咪為咗人歌入咗後補？

人歌入後補要YT好勁先得喎
韓黃係想衝Gaon Chart月榜
所以月底前都要繼續刷榜

紅色小電視係硬傷

所以依家全力打好個音源
月榜有好成績仲好過刷YT
YT得閒就刷啦
但音源要盡刷

其實紅色果兩行數係咩數？
總收聽戶同收聽次數？

第一個收聽者增減
第二個係聆聽次數增減

第3行係咪總收聽數？
依個數正常唔係一定越來越多咩？
又唔係一個鐘內既收聽人數

好勁

咁癲

好鍾意睇韓黃啲stat
好似返工咁
睇數做人

果然係職場人追星
唔係講熱血就得
一切睇數據

MBC無端UP返我的小電視片段
有時啲野真係整定
又會咁啱4個人

젝키서폿방

有興趣可以入group睇韓黃打榜
雖然全韓文
但有圖
都好易睇得明佢地搞緊咩

我都話上半場簡直完美
多謝某姜當晚開solo show黎唔切

上半PART勁好笑
到大大走咗姜生返黎開始勁尷尬

主要係個女嘉賓亂改日本名
但4個都唔夠膽阻止佢

冇老姜+殷大露patpat

Release Info About Making the"Prism of Attraction"

Hello everyone, welcome to Hoony's official website.

I am here to announce how you can receive the Making Video

An email from @gumroad will guide you to a link that will allow for you to download the Making Video.

Click on the e-mail,

Click on the picture inside the e-mail. A new window will pop up.

When you see the download link on the new window, click on "download."

(A Type : A type FM.mp4, B Type : B type FM.mp4, C Type : C type FM.mp4)

Some e-mail addresses with , addresses may not be able to receive any e-mail from Gumroad.

If so, please check your junk or spam mail. If you still haven't received any, please e-mail kshwebmaster@gmail.com about this issue.

I am really thankful to say that a lot of fans contributed to the early bird event….

But due to that, we are short on Hoony's selfies :(

We are currently working on more, so we will get them to you very soon! We thank you, and am really sorry for this mishap.

*Prism of Attraction Online Photobook is a paid content. We prohibit and warn anyone from illegally distributing them in any ways or manner.

夏威夷出身既老姜幾時肯請返個真係識英文既人執返好D Grammar

佢係咪用google translate

就咁將佢篇韓文放上Papago翻譯都仲好過佢寫果篇英文

Hello, I'm Kang Sung Hoon's page manager.

This is a notification for sending "Prism of Attraction" online pictorial.

A mail will be sent to you via Gumroad email where you can download the making video to the email address you purchased.

If you click on the mail and click on the picture in the mail, a new window will pop up.

When the download link appears in a new window, click Download next to the file name.

(Type A: A type FM.mp4, Type B: B type FM.mp4, Type C: C type FM.mp4)

Some mail may not be received via Gumroad (, , etc.).

If you didn't get the mail, check your spam mailbox!

If that doesn't work, please contact kshwebmaster@gmail.com.

In the case of photo shoot, thankfully, so many people bought it with Early Bird, so there was a lack of selfies prepared. crying

We will send you all the selfies as soon as possible after we finish all the selfies.

I'm so sorry and thank you.

*Prism of Attraction online photo and video are paid content. Unauthorized transmission, distribution, or online distribution is prohibited.

最簡單嘅做法偏偏唔做

Google translate 都係睇人
如果個人本身表達能力有問題
咁佢translate出嚟都係一舊舊

有期瘋狂使用google translate 中翻英
有朋友睇過話佢翻得都算ok準

不過講開翻譯
前日睇返brrrrfriends
係睇相環節 po話睇得出有個人用翻譯器可能係外國人
但係大大話佢睇唔出好通順無問題

今日終於得閒睇哂
成集都好悶
係咁睇片同播Don't look back
點解唔講下拍新西既趣事呢

其實成個節目你話佢無內容又未至於
但真係睇完唔知自己睇咗啲乜

勁多位dead air 大家都唔知講咩好

流程真係唔多順
除左畫畫估歌之外都幾悶
睇到我想飛住睇

其實畫畫估歌都好奇怪
點解會係電台做靜態活動
不過大大一玩遊戲就精神曬真係好可愛

睇圖真係好無聊

佢地睇睇下都飛住睇
不過其實係咪真係睇嘉賓
如果大大肯唱下歌都好啲
我見其他人都會唱下歌

睇之前果啲片真係好廢

我諗大大嗰刻都幾無語
兩位小朋友都真係無乜經驗
平時有哥哥同羅pd帶住都唔覺
一到呢啲時候就見真章

叫佢地唔好做live

又爬番上黎

日榜4位

唔打格仔都估到係邊個

新男團既團綜？

打格打得太少
要學下毒唯點打格先得
估唔到同新團合作喎

網絡電視劇主人公海選
搵robot做評審係咪玩野

就算唔知隔離係水 見到大大個頭都估到
好好奇聽日會點樣評價佢地

一個腳演技始祖
一個機械人代表者
真係好期待點做演技評價

實玩野啦

不過YG都冇其他前輩得閒做評審
BB唔駛諗
Winner忙solo
iKON忙comeback Kingdom
BP就算把啦
樂童唔關事
最後得返水晶

同埋其他團除咗姜隊都冇幾個做戲
咪揾佢兩個有經驗

腳演技經驗
到時可以播Seventeen畀新團睇
教佢地喊戲可以滴眼藥水
仲有最好唔好有對白
一有對白就現形

雖然係腳演技 但經驗唔少
一搵就搵到唔少黑歷史

又可以loop返愛情與戰爭出黎

其實想知水晶同新團熟唔熟
希望聽日睇得出啦

聽日播就好笑

可能17同97都有
不過97唔係黑歷史 係演技大翻身

駛唔駛播埋演員學校 水水喊到收唔到聲果度

最好播埋Don’t look back MV啦
其實唔駛演技好
最緊要剪輯好

貼依個先岩

未播已經開始鞭緊屍

Comment有唔少話要protect Jennie
Protect咩
又唔係YG迫佢拍拖

應該有啲熟有啲唔熟
藝潭唱couple前奏(?)俊奎都有唱德啲demo
不過個gap太大應該唔會太熟

真係好有多人串錯左做Sechkies

其實YG新大樓係點？
出面會播片？

查無此團 X N times

其實仲有好多人唔知水晶係yg

根本路人就唔care水晶
知道水晶喺YG但要數數果陣 就唔會數水晶出黎

【G榜更新】20210214-0220
<DON'T LOOK BACK>
Digital 37
Download 2
BGM 29
Bell 59

連追11位
今朝又玩跳樓機

今日好刺激

又多咗啲音源大戶入局
連IU都打咗落黎

Paul Kim嘛
IU首歌本身都慢慢跌緊落黎啦

食lunch睇

下個月IU又追返上黎

大大接受唔到男仔撒嬌嫁

大大又用返idol room用喺水水果招

小朋友鍾意玩槍仔

快成咁

佢眼都突埋

唔係Treasure有官方中字咩？

果支係機關槍黎

係喎自膠
原來yg幫treasure 開咗b站官方

係呀
大大站點解要翻譯？

還是大大站只係轉發？

其實PB啲相post上網可以當宣傳
不過姜生唔明

Hoony bean 係粉絲名？

YouTube channel follower名
唔係官方飯名
21日直播終於公布左拖左好耐既名

【TREASURE MAP】EP.35 TREASURE網劇主角試鏡 (不是搞笑藝人試鏡)

Happy Bean 啲friend?
人地係捐錢平台
姜生係呃錢平台

BTW 等緊3月solo
希望真係出歌啦
同IU對打輸10條街都冇所謂啦

剛剛真正睇完
大大同水水對後輩真係好親切
兩個似係去玩多過做評審

우리 애드라
變咗祖先

個開眼filter勁好笑

YG最大同最細差成27年

有代溝

連追44位

做得佢老豆

但當中最幼稚係大大喎

其實已經唔多仲要比人扣
YouTube 真係好狗

[TREASURE MAKER] 個區 有水晶個名HAHA

我睇到呀
多謝水晶前輩

韓國1/3好似係假期

我地呢度又係感謝柳熙烈

水晶解散果陣
佢地都未出世

前一兩次comeback買左廣告反而冇畀YT cut view

邊有可能一星期幾十萬views都冇

好耐無上黎見到出到POST43 好滾動 水晶走花路吧!

好耐冇見到你喇
多啲上黎啦
有冇聽水晶新歌？

梗係有啦嘻嘻😌😌😌 等我上多啲先😌😌

@HoonyCafe姜成勳蜜糖罐

【HoonyCafe關站通知】20210227
大家好 感謝各位一直以來的信任與支持。隨著歲月流逝罐子組員們的工作與生活日益繁忙、不能很好的、及時而又精準地完成各種翻譯內容。而且成員日益減少，在這裡深表歉意，以及不得不很遺憾地在這里和大家說再見了。希望今後還會出現更多更好的站子繼續支持Hoony！願我們都能找到屬於自己的幸福和快樂！大家好 感謝各位一直以來的信任與支持。隨著歲月流逝罐子組員們的工作與生活日益繁忙、不能很好的、及時而又精準地完成各種翻譯內容。在這裡深表歉意，以及不得不很遺憾地在這里和大家說再見了。希望今後還會出現更多更好的站子繼續支持Hoony！願我們都能找到屬於自己的幸福和快樂！

願上帝保佑Hoony和我們

估唔到喎
咁以後邊個翻譯D直播片
姜生損失慘重喎

我假裝鎮定

眼都突埋喎

好似ET

水水笑得勁慈父feel

大大信有ET嫁
係咪想佢同你瘋狂討論先

睇週偶就知水水接受撒嬌既能力遠遠高過大大

BTW 幅GIF其實係喺你個名個團攞過黎

我都信有㗎XD
(邊個唔想同佢瘋狂討論

我知吖
大大真係唔得架我個名向大大撒嬌佢更衝擊

對同公司後輩已經好好 最多都係眼都突埋
如果係水晶另外3個對大大撒嬌
會畀大大打都似

諗起大大佢哋無視男飯呼喚

好想睇水水우쭈쭈大大

島主試過簽售趕男飯落台

John Park回歸世界史

勁癲

依家又跌返2位
最後依兩日打榜
大家努力呀

終於嘔返啲views

得左好耐

지니 순위 유지도 중요하고
오늘은 낮 12시에 가온 주간집계 마감입니다 멜론 지니 벅스 플로 바이브 등 모든 음싸 스밍체크 해주시고
좀만 더 같이 달려주세요💛💛💛

維持Genie排名也很重要
今天是中午12點去的日間統計截止日。 Melon、Genie、Bugs、Flo Vibe等所有音sider刷榜確認
再一起跑一會兒吧💛💛💛

但仲係食咗好多

日榜2位

그리고 진짜 내일까지 이 기세 그대로 쭉 갔으면 좋겠어요!!! 가온 손 놓지 말아요 결과는 아무도 모르는 거예요!!!!

그리고 특히 가온 "월간"은 저희가 월초에 발매해서 거의 풀반영이거든요 그래서 유리합니다

후보로 거론되는 팀은 저희보다 늦게 나왔고 점수가 높게 나오긴 했지만 아무래도 모든 음원이 그렇듯 발매주보다는 추이가 조금 떨어질 거예요 (특히 다운, BGM 수치, 비율이 어느정도인지 아무도 모르기도 하구요)

그래서 저희가 마지막까지 끝까지 달리면 가온 "월간" 다운 상단에 이름 올릴 수도 있어요

혹시 가능성 없다고 생각하시는 분 계시면 이러한 이유로 결과는 아무도 모르니 포기하지 말고 끝까지 함께 해주셨으면 좋겠고ㅠㅠ 잠시 충전하고 계셨던 분들은 다시 돌아와서 함께 달려주셨으면 좋겠습니다!!!

還有真希望明天也能一直保持這個氣勢！！！ 走過來的手不要鬆開 結果誰都不知道！！！！

特別是Gaon的'月榜' 我們在月初發售 幾乎是完整版 所以更有利

被提爲候補的組合雖然比我們出的晚，分數也高，但是不管怎麼說所有音源和發行股一樣，趨勢會稍微下降（特別是Download，BGM數值，比例是多少，誰都不知道）

所以如果我們一直堅持到最後的話 有可能會在Gaon的'月榜'上端寫上名字

如果有覺得沒有可能的人，因爲這樣的理由誰都不知道結果，所以希望不要放棄，一起走到最後ㅠㅠ暫時充電的各位請再次回來一起跑！！！

好過咩都唔嘔出黎既

點解我睇仲係3.5m

本身係3.1M嫁

過山車

頂住

CLS韓黃

咁癲
不過佢地今日放假
加埋打榜last day

Gaon Chart打到韓國時間12點
有能力既盡量依一兩個鐘每個鐘聽一次首歌
加油各位

@aki.0813_

Genie月榜2位

幸福的𣊬間

感謝大家一個月黎既努力
因為水晶同各位小黃
依一個月打榜既日子
每日都好幸福
正規6輯再見

大家都辛苦曬
Genie成績真係好好
下次回歸一齊再努力

個group成日見到依張GIF

打榜group？

係呀
韓黃打榜group

雖然打完榜
但係我個melon同genie應該仲有幾日我會用埋佢
回頭就會發覺spotify韓文歌落哂架
雖然我聽開既歌9成係yg唔係好受影響

spotify
我個melon仲有幾日
Genie仲有成個星期
所以我其實仲未打完榜

今日踏入3月
3月18號係大大出道20週年
放長雙眼睇下yg有無作為

唔駛諗
依個月Rose comeback
YG好忙
唔得閒

我今個月啲data就黎用哂
不過我都會堅持到最後

仲有ikon
同埋姜隊solo係咪都差唔多

iKON後日
Rose 估3月中
姜solo 估3月尾

冇可能

我覺得成個打榜最激勵人心時刻就係音中投票
其實真係無諗過會爭到個第一
同埋好彩姜丹下一期先出
見到佢二百幾萬票都唔使點玩lu

一開始已經佔咗60% 點贏
btw 14/3 人歌事前投票又有水晶

人歌尋日係咪連名次都冇？

已經為水晶同大大加埋打左4次榜
5輯 大大6輯 迷你1輯 Don't look back
次次音放同Gaon Chart有頭幾名果陣最開心 1位真係開心到喊
BTW Sad Song攞音中第2個1位果陣真係好感動 果時又係緊張到唔敢睇直播 話咁快就快4年

打榜真係好累嫁
一打就要打起碼一個月
花錢 花時間
投票睇廣告睇到傻
刷YT又刷到唔想刷 (下次真係要買廣告)
打音源要有強心臟
Melon打極都out
Genie今次真係易打好多 始終有節目加持
同埋拋開小黃身份 首歌真心好聽 所以吸到路人聽歌 Keep到上位圈成個月
如果加埋正常回歸出實體專
又要多左筆錢要駛
好成績背後係一班人有血有淚既付出黎 (仲有小黃永遠都係1個打100個)

所以點解當初姜生事件爆發之後 我本身係團飯姜本命都咁憎佢呢
2017年小黃咁辛苦先捧到水晶上高位 2018年2月攞Gaon Chart Music Award 9月月榜1位
點知姜生唔珍惜 將小黃既愛同一切當成理所當然
一腳將水晶踢返落地底
畀左咁多錢同時間畀水晶 因為姜生搞到差D團滅 唔脫飯回踩都唔得啦
水晶最後又花左幾多年時間翻身？
到依家都未去得返2017年個位
如果今個月姜生真係出solo
我實捧場嫁

明知贏唔到
但我上星期都睇左幾十個廣告
BTW下次真係要提前準備
1個月前開始儲票

冇呀

反而上年All For You一位我真係好激動
仲要當日水晶上電台直播
佢地真係好開心㗎

唔Pin喇
依段說話當年出事果陣已經講過
melon就快完plan
冇得再畀半粒星姜生

all for you一位嗰日 佢地真係肉眼可眼開心
四個人都活潑咗 (又散漫咗XD

希望yg今年可以放多大爺出嚟營業一次

之前姜飯咪話姜生痴埋水晶度降哂格調既
前兩日睇到依個post
笑死我

其實佢地一直好在意成績
今年comeback前應該會搞左online con/FM先
估下半年先真正comeback

真係好有格調

開抖陰未呀

中站都冇左
想點呀

外國人好似開唔到抖陰ac
然後強國人又用唔到Tiktok

世紀大矛盾
世事都被你看透

是但啦
叫中飯翻牆睇YT咪得囉

呢次出歌睇得出大大佢比任何一次都大壓力
因為牽涉咗好多人
佢既性格係可以的話就盡量唔好麻煩咁多人
今次仲出埋口想要melon100
所以雖然做唔到頭10但係小黃/1knye出哂全力去打榜
係唔好彩撞咗iu同幾個大戶cb啫
下次如果有實體再加上今次得黎既經驗應該會好的
仲有我都未必會刷melon
可能睇下搵多部機刷genie好過

如果入到中黃打榜group
可以刷到Genie試聽劵

下次melon可以收皮 佢個制度令到
音源大戶好似天壇大佛咁不動如山一直係個榜上 打風都打唔郁

睇得出
口上面話唔在意
但邊個想做出嚟嘅音樂衰俾人地睇
希望搞得成online concert

仲要幾年前嘅歌一直都係Top100
啲人又會一直跟呢個list播歌
咁其他歌唔駛入榜啦

genie搞乜又插水
打榜組係咪真係收咗工喇

其實我都係用音樂榜黎聽歌
不過都係loop一兩次揀啲啱聽既放入自己list

今日12點總攻完左啦
Gaon Chart月榜週榜都計哂
Genie都出埋月榜週榜
之後係自由打榜 韓黃都有人繼續緊
今朝要衝既最後1次Genie1位都衝哂喇

新歌除非本身係音源大戶
否則好難長期留到喺個榜度

Online con幾有信心會搞喎
因為大大明顯改口風
同埋佢打算請MINO同PO做嘉賓

Melon我應該都會租
但主打都係Genie囉
所以今次實名左個Genie account

我買咗個永久genie係咪下次剩係增值就得

其實佢講到做嘉賓我覺得短期內真係會開

係呀
照計個account以後都係屬於你

好彩大大改變諗法咋
以前佢真係對online con冇興趣

可能都係關yg對online con策略由消極轉為積極有關
1月親生女con
2月winner開online fm
公司都可能同佢地傾過下

但winner開online FM同YG有冇關係？
唔係同品牌有關咩？？

再唔搞online
等實體起碼2022年
唔comeback 大家真係慢慢呆等運到都得
唔蒲頭好易脫飯嫁
之前因為姜生
之後因為疫情
拖拖下拖左3 4年

係咩？無留意自膠
其實我無睇剩係見到有新聞咋

可以問下依度D winner飯
我都唔係好清楚

要跳啦

未睇
應該好正

島主學得好快 睇後面個鐘
應該學左一個幾鐘炸
跳到偏力量型 少左d女性美

好矛盾 線上唔洗煩搶飛 但冇乜睇演唱會嘅實感
不過實體又唔知等幾耐 搞得成又未必去到

果間係專搞online con嘅公司
應該YG搵佢哋黎合作

比我嘅感覺係肌肉版美戰

唔矛盾

有online緊係要咗online先啦 武漢肺炎有排都未完 唔通要jekki幾年係屋企養菇 到疫情完咗再開返實體con

係咩
咁點解BP係YG自己搞既？

到時可能實體con都有得online睇呢

但我見sing again 10強有全國巡演？
韓國係咪解咗封

規模大自己搞？
規模細唔想理？

解封都好危喎
又未打針
我都唔明sing again 10強點解搞到全國巡演？
疫情都未完

佢係咪仲會喺濟州正式拍一條cover片？

某D用pat pat既動作好似做唔到
同埋女性化既動作島主好似唔想做咁

之前係咪有人想要非B站既翻譯？
依家有ENG SUB呀

#501有Eng Sub

我之前講代表SECHSKIES GALLERY幫其他團打榜做任務就係講依啲
平時幫其他團刷音源投票
將來人地先會幫你

好彩差唔多打完榜先有音源逆襲啫
依家首歌已經上到1位

官方中國平台頻道
睇黎開B站 channel喎

話說依幾日姜生官網出notice都淨係出韓文版
唔通負責英文翻譯果個走左佬？

初初以為水晶個期唔好
因為撞曬大霧
而家反而覺得打歌期撞正長假期反而有利上班族嘅韓黃
冇諗過二月尾仲有逆襲
今朝衝到幾個鐘一位已經好好

其實依幾日都有D擔心首歌追到上黎
好彩完左打榜先上到黎

當然有歌可以音源逆襲係好事黎
有好多團都冇一次紅既機會

其實今次個期幾好
適合返工人士打榜

FYI

唔洗比人洗版啦

到時又到Lisa飯喊驚

少年你太年輕了
仲有Jisoo
然後就會問blackpink
跟住Jennie
無限loop

花生時間
睇comment

出聲明原來同中飯有關

留言都係小貓三四隻

成班綠茶婊講野婊聲婊氣真係飯隨愛豆
好心人已經唔多就唔好內訌喇

狗咬狗骨

算鳩數啦佢地 惡劣kol都好追

Thanksssss!!!!!!

仆街Spotify 水晶啲舊歌無哂
等我仲以為無影响

發行公司係邊個？

舊公司啲碟可能都關kakaoM事
反而大大啲solo無事仲係度

而家剩返yg之後發行嗰啲

大大以前啲solo係邊間公司發行？

水晶舊碟發行商係KakaoM

大大舊碟係呢間

【newsen】羅英錫超話 PD出差專案《出差十五夜》3月12日首播
將於3月12日首播的《出差十五夜》是羅英錫PD親自前往需要在《新西遊記》或《頻道十五夜》中所做過的多種遊戲的廣播界正式活動、綜藝節目等，為其進行遊戲的“獨自出差項目”。作為繼上次的《不要回頭看》之後的tvN版短篇內容，綜藝和電視劇等多樣的嘉賓出演挑戰《新西遊記》遊戲，將帶來愉快的笑聲。

申孝貞PD表示：“這可能是首個（？）綜藝配送服務。正在準備親自去找需要綜藝節目的藝人們，讓大家一起開心的享受”，“在《出差十五夜》中，不僅能看到很多藝人的每一面貌，還能看到新的魅力”，令人期待不已。

tvN《出差十五夜》將播出5分鐘的短篇內容，于韓國時間12日晚10點50分首播。節目播出後將通過YouTube“頻道十五夜”公開完整版。
cr. 愛豆韓流社區微博

十五夜新綜藝係申考貞PDnim負責
唔知大大會唔會偶然出下鏡呢

羅英錫做主角嗎

應該分左兩段時期
2000-2009果期歸一間叫OGAM嘅公司發行
2009-2017大大自組公司果啲而家俾晒 YG plus

大約係咁

我估羅PD試緊同未合作過嘅人一齊做節目
TVN大把喜劇人

屌加個一
見jessi同泫雅都即刻轉發行公司上番架 但水晶啲舊歌應該唔會再搵發行公司？

一係轉apple music

好奇水晶啲舊歌歸邊個管？

版權歸dsp？

DPS
睇返DPS好似都係靠kakao m 發行
DPS嘅April好多歌都無左

DSP曾經對水晶男孩做過的那些事

樓內補充：再貼一個，解散兩年後金在德和張水院組了J-Walk出道，出道曲suddenly據說拿了一位，一年發了兩張專，結果被地皮打壓，回地皮和師弟團Click B組成JnC，金在德擔任編舞訓練，否則無法上音樂節目。 04年發了JnC的專，直到07年才作為J-Walk回歸發了迷你專

上面果段真係唔知

屌佢老母DSP真係狗黎

DSP破產十次都唔掂

얼어버린 냉동 인간..강성훈, 꽃미모 활짝 [스타IN★]

@勳勳幼兒園園長

冰凍的冷凍人..姜成勳，花樣美貌盛開[StarIN★]

歌手姜成勳和花一起展現了童顏的外貌。

姜成勳3日通過自己的Ins公開了兩張照片。

公開的照片中姜成勳以美麗的花為背景，用手畫出心形。另一張照片上，則是捧著花散發魅力。

符合“冷凍人”的修飾語，童顏貌美十足，引人矚目。姜成勳和照片一起寫下了“不容易，不容易的自拍” “自拍加油”的字樣，與粉絲互動。

之前係b站睇過一段解散後訪問島主嘅片 都有提及過dsp封殺

更正：係島主上節目講咗關於水晶解散嘅原因 留言話據聞因爲咁島主被dsp封殺

點解咁都可以出條新聞
仲廢過馬英九睇錶

呢間野由兩大變做地底泥唔係無原因嘅

有錢收買記者
冇錢還畀fans

講真話都比人封殺 dsp死一百次都唔夠

韓國網媒好易做
有D可以畀錢寫新聞

痴線壓榨完佢地幾年都唔夠 仲要封殺佢地

係咪會出4張Single Album
R O S E

應該唔會啦
咁出法會俾其他blind屌爆
Lisa都未出
Rose憑咩有4隻solo

好彩當年仆街DSP申請唔到水晶版權

碟名hea到

你講世紀末還是重組後？
世紀末好似係冇申請水晶版權？

我就係覺得個碟名會想出4張single
巧驚驚

我記得好似申請過三次但係失敗

世紀末

我仲以為DSP世紀末冇申請過添
唔知失敗既原因係咩呢？

我都以為冇申請過
抵佢死啦 申請唔到

好似係因為當年同水晶無簽正式合約

冇簽合約所以冇水晶版權？
抵死啦

唔簽約 都唔知要多謝佢定屌鳩佢

多謝佢
唔係既話都冇咁易喺YG重組

當年諗住恰水晶
點會諗到16年後重組成功
版權都畀YG申請埋
有啲嘢係要還嘅

其實真係好好彩當年無簽約
DSP當年衰貪心
如果識諗就緊係將水晶造大佢長遠發展架喇
佢地剩係諗住短期內盡賺
唔同佢地簽約盡情壓榨
SECHSKIES個名on9到又唔注冊
先至16年後比yg攞返比佢地
我記得當時重組嗰陣好似仲有訪問過社長話佢地重組做乜唔返返去dsp
而家再睇下hot同水晶既際遇真係.......

好奇一問
YG幫佢哋申請個版權係歸現役水晶成員
定係溶少同某姜都會有份

退出左應該冇份掛
志溶直頭畀YG除左名

返DSP都冇資源啦
唔明點解大大同JWALK喺2014還是2015仲去DSP家族演唱會？

可能多個朋友好過多個敵人喇
同埋都叫做報答當時社長知遇之恩

HOT冇可能重組啦
上次無挑同埋之後演唱會都係期間限定啦
歌嘅版權係曬SM
同張佑赫好似唔啱啞

水晶都算一代男團中最多搞作㗎喇

GOD都冇咩活動
HOT重組好麻煩 唔同公司
同埋個個都有個人事業
根本唔改重組
最多都係合體開con

依家睇返覺得唔簽約係好事 可以隨時重組
當初神話俾咗好多錢同sm買版權
hot嗰名係sm又令佢地難啲重組

不過 有合約嘅保證 hot當年係賺多好多錢

水晶被dsp陰咗唔少走
(加上佢地當時一出糧就洗晒啲錢
所以係節目度講過冇太多錢留底

我諗個名都係掛係YG度
但如果全團唔續走出去都可以帶埋個名走咁樣掛

Gaon chart周榜成績

Download chart 4
BGM chart 1
Digital chart 39

點解BGM又上到一位既
Digital唔係跌好多

一嘢上升28位
韓黃姐姐好勁

可能BGM係最易攻嗰個所以調咗啲資源狂刷BGM

出專繼續喊驚

而家連Twitter 都學微博玩控評呢啲on9野
不過見到有啲喊驚楊賢碩，王寶京同ikon亂入好搞笑

呢張相咩事

應該係專輯封面照？

我第一眼都打咗個突 好心佢呢啲色就咪鬼再blur

Video Star

SECHSKIES X WINNER X Treasure

#608 是不是你的團

是

你攞去你果邊啦

呢個組合再加埋dara

已攞 留名等睇佢地high

後面水晶做咩亂跳

仲有朴素賢姐姐

YG似係想喺Treasure入面培訓綜藝擔當
所以搵綜藝擔當既師兄們帶新人上節目

姜生個fd

2倍速

강성훈, 꽃받침 셀카..꾸러기美 장착하고 비주얼 자랑

@勳勳幼兒園園長
【210304新聞翻譯】
【姜成勳，托著花自拍...扮成美美的淘氣鬼，炫耀顏值】
姜成勳展示了暖男形象。

組合Sechs Kies出身的歌手姜成勳4日通過自己的InstagramStory上傳了兩張照片，並寫道:"不容易自拍，加油自拍。"

公開的照片中，姜成勳在花叢中托著花，看著相機微笑。戴反帽子、裝扮成美美淘氣鬼的薑成勳，令人感嘆的歲月逆行的超童顏外貌。

另一方面，姜成勳在2日台灣粉絲見面會的某韓國娛樂公司以薑成勳一方為對象提起的損害賠償訴訟中勝訴，向粉絲們表達了感謝之情。目前，他正通過SNS和YouTube直播活動。

@姜成勳的小狗眼

210303 Instagram相關一則

PB正在認真發送，但還需要一些時間🥲我明天因為作曲要和成勳哥一起出差🙏🏻所以估計會有兩天左右的發送延遲…🥲很抱歉🥺我會盡量在凌晨將PB發送給你們🙇 🏻
# 很抱歉 所以哥哥偷偷自拍一張 😃
# 出差中的哥哥 突然進行Instagram live的可行性非常高🤳
# 這個帖子可以共享🥰

係咪我嘅錯覺
大大好似肥咗咁多
Dara大大同框等睇處刑同binc

根本個髮型會搞到塊面好大
唔明點解大大咁堅持留長

已經唔多fans
仲要啲相要你批准先畀二傳

★ 210304 뒤돌말 가온 주간차트

다운로드 4위

BGM 1위

디지털종합 39위

話說姜生6日前搞左個event
只要喺最新YT直播條片下面留言
姜生會揀3條comment送自拍相

過左6日
留言總數都係得271條
仲要減番姜生果條comment
加埋有唔少人留幾條comment
都唔知總數有冇200個人參加
到底班姜飯有幾唔想要姜生張自拍先咁唔積極
好心1人至少留50條以上comment充撐下個場面啦
姜生開到聲有福利
班姜飯都唔出下力支持

好心唔好咁懶搵app執執個鼻佢喇
用咗filter 個鼻頭都咁大

PB啲相都冇得外洩啦

有新人浦頭 welcome~
四十幾個po追死人 辛苦你
多啲一齊吹水

前面太長唔quote
姜生去左釜山搵作曲家錄音
好想佢快啲出新歌
唔好阻住水晶下半年cb

今個月唔出歌正縮頭烏龜

想睇下佢有幾好成績

如果佢出歌我就增值返GENIE

Genie點派負皮？

應該未必出到
雖然唔知3月coming soon係咩

上述全是進步中囉

咁你唔駛增值都寫到啦
你聽唔到首歌咋嘛

係咩？
仲好慳返

依家姜飯自己做返啦

其實G won係咪等於Jiwon？
我睇果陣唔明佢咩意思

中站聯合整嘅J-walk 19週年韓國廣告

好正

出走的羅pd
嗰箱裝埋劉大神嘅相 笑死

我覺得佢似錄定 然之後到水晶cb嗰陣時 即刻出

似係拍mv同一日
羅pd著啲衫一樣

水晶應該未咁快會comeback
咁可能到水晶開online con果陣就出

咁都留意到

去到邊都見到羅pd
嚇死99line囉

好勁
仲可以keep到7位

♨️스밍과 각개 해주시면서 불판 의견도 부탁드립니다. 지금부터 시작하겠습니다

♨請和刷榜各做各的，同時對烤盤提出意見。 現在開始

依家上到8
韓黃再打榜？

唔知韓黃有冇打緊
淨係知中黃今個星六日晚都總攻

BTW韓黃依家傾緊應援
好似想送野畀15ya 柳熙烈同金伊娜

뒤보말 도움주신 분들 서폿 2차 투표
월요일 낮 11시 59분까지!!!!

이번 활동에 가장 큰 공로를 기념하고 감사드리는 의미로 유희열님과 십오야팀에는 기본적으로 상패(감사패)는 함께 드리기로 불판에서 결정되었습니다.
이번 투표 이후부터는 구체적인 결정들이 필요한 단계라 총무님과 총대님이 나오셔야 진행이 가능합니다.

팬인증 조건
총대- 성인 뒤보말 스밍2천 이상
총무- 성인 뒤보말 스밍2천 이상 공갈이 올포유 앨범 / 콘서트 티켓or음원카페 가입 인증 중 1개

4월 1주 서폿 들어가는 것을 목표로 하고 있으므로 많은 참여 부탁 드립니다.
혹시 열정이 있고 대부분 기준은 충족인데 1가지가 걸린다 싶으시면 다른 걸로 대체하는 것도 의논 가능하니 언제든 갤 또는 서폿방에 문의 주세요💛💛💛💛

幫助後視鏡的朋友們 進行第二輪投票
週一中午11點59分之前！！！！

爲了紀念和感謝對這次活動最大的貢獻，柳熙烈和十五夜組基本上決定一起頒發獎牌（感謝牌）。
這次投票以後，需要做出具體決定，所以只有總務和總隊長出來才能進行。

粉絲認證條件
槍桿-成人後視鏡刷榜2千以上
總務-成人後視鏡刷榜2千以上的大換血All for you專輯/演唱會門票or音源cafe加入認證中1個

以4月1周爲活動目標，請多多參與。
或許有熱情，大部分標準都滿足了，如果覺得需要1種的話，可以商量用別的代替，請隨時到Gale或Suppot諮詢。💛💛💛💛

뒤보말 활동에 도움주신 분들 서폿 2번째 툽

幫助Don't look back活動的朋友們 Support 第二套

爲了紀念和感謝對這次活動最大的貢獻，基本上決定一起頒發獎牌(感謝牌)給柳熙烈和15ya Team。這次投票以後，需要做出具體決定，所以只有總務和總隊出來才能進行。
總隊-Don't look back刷榜2千以上
總務-Don't look back刷榜2千以上 & All for you專輯/演唱會門票or音源cafe加入認證中1個
以4月1周爲Support目標，請多多參與。或許有熱情，而且大部分都符合標準，如果覺得需要1種，可以討論用其他東西代替，請隨時到Gallery或Support諮詢。💛💛💛💛
應答期間:2021.03.06(週六) - 2021.03.08(週一)

[金伊娜] 選禮物吧
金額、企業以及物品的詳細特徵等總檯出來後就會確定。只看禮物種類投票吧
茶套裝
刻印保溫杯
刻印小夜燈

[柳熙烈] 請選禮物
金額、企業以及物品的詳細特徵等總檯出來後就會確定。只看禮物種類投票吧
果籃
小夜燈
高級葡萄酒
高級刻印書寫工具套裝
Action Figures
照明相框

有naver account可以投票

韓黃真係好識社會生活

反正聽日先到期
唔爭在刷埋啦

@姜成勳野生字幕組

大家好，這裡是姜成勳野生字幕組

已在官網申請及獲准製作姜成勳20210221 YTB Live全場中字視頻。不過，還請大家多多去Hoony YTB 頻道觀看視頻+評論+點贊👏🏻

第一次製作還存在不足之處，敬請多多諒解[作揖]

🚩本視頻嚴禁🚫二改商用，如二傳請註明出處【姜成勳野生字幕組】謝謝！

人歌29位

我個genie仲未過期

我今晚到期

係濟洲跳啦

正呀

琴日已過期

正常2月5日開始就係尋日到期

約隱約現嘅腹肌

島主肯cover多D就好
想佢跳男團舞
今次跳女solo舞硬係怪怪地
好肌肉feel

好似星野源跳戀舞

뒤보말 서폿 2차 투표 결과 공유 共享 Don't look back Support第二輪投票結果

[通過投票決定至今的贊助物品種類]
15夜Team
感謝牌+定製蛋糕+零食

柳熙烈
感謝牌+高級刻印書寫工具套裝

金伊娜
刻印小夜燈

機醫Team
咖啡車

下面是Support房的公告內容
請多多參與
-

這次投票以後，需要做出具體決定
總隊出來纔可以進行
總務 老爺出來募捐中 請多多參與

粉絲認證條件
總隊-Don't look back刷榜2千以上
總務-Don't look back刷榜2千以上 All for you專輯/演唱會門票or音源cafe加入認證中1個

以4月1周爲活動目標，請多多參與。
或許有熱情，大部分標準都滿足了，如果覺得需要1種的話，可以商量用別的代替，請隨時到Gallery或Support諮詢。

機醫fans表示咖啡車應援好正

video star 200308預播視頻 殷志源 張水院 宋旻浩 朴志勳

羨慕當地人

韓飯反而冇野搞？

好悶呀
等今晚綜藝

咩黎？

大大20週年pb
分別係巴黎同夏威夷嘅相

幾冇誠意

巴黎果堆冇公開既相終於放出黎

勁靚仔
其實佢而家個頭影嗰啲反而唔想要

覺得佢會放返呢批相出黎

係呀
仲有條橋影果啲

喂呀
可摸以唔好咁靚仔

[殷志源 x Ktown4u 視頻通話 簽名會] [錦鯉]

EUNJIWON 20 THE PHOTOBOOK & THE POSTER
★活動時間：03.09 PM 14:00 ~ 03.17 PM 20:00 付款完成，韓國時間標準
★活動頁面：

★由於是線上簽名會，因此如沒有護照的情況，可以填寫本人身份證姓名對應的【拼音】比如 張三 就請填 ZHANG SAN ，王小明 就請填 WANG XIAOMING

詳細說明見活動頁面

應該同FB個post既一樣？

你地買哂？poster + PB?

兩張poster都好型

中飯團購都有得抽
由韓飯同中飯玩哂

兩set
自膠

sechs kies成員殷志源（音）將推出個人出道20週年紀念相冊和海報套裝。

所屬公司YG Entertainment表示，今天（9日）下午2點開始通過YG Selects預售了"EUN JIWON 20 THE PHOTOBOOK PHOTO SCENARIO"2種（巴黎篇，夏威夷篇）和海報套裝。

在迎來solo出道20週年之際，殷志源首次準備的寫真集裏充滿了他出道24週年的內功。 特別是這次的寫真集描繪了不斷給自己提問並完成這些的殷志源真實的故事，吸引了人們的視線。

殷志源表示:"如果把整個人生都看成一部電影，會有各種劇本。 這次我想把我人生中的一個場面拍下來。" 殷志源的文字似乎留下了旅行記錄，與照片融爲一體，增加了看點。

查看源文件

另外殷志源從照片設計到參與設計，一一精心製作了寫真集。 此次寫真集共200頁，由膠捲照片卡、照片貼紙、照片磁鐵等組成，提高了收藏價值。

Solo出道20週年紀念海報套裝中充滿了殷志源的魅力。 海報套裝和寫真集一樣，共由2種（巴黎篇、夏威夷篇）構成。 據悉，海報尺寸爲A1大碼。

殷志源Solo出道20週年紀念照集和海報套裝將從18日開始在YG Select和全國On/Offline唱片賣場進行展示。

殷志源繼2018年和2019年分別發售的悉尼和巴黎影像集之後，還公開了2020年夏威夷旅行記的以"出發去我的旅行"爲主題的視頻集《monologue》。

他在夏威夷影像集親自制作傳統樂器尤克裏裏琴並進行演奏的體驗，還做飯糰、訪問老地方回憶往事。 特別是殷志源還準備了通過購買者抽籤將自己製作的尤克裏裏琴贈送給粉絲們的特別活動，受到了粉絲們的喜愛。

另外殷志源所屬的Sechs Kies在2月與柳熙烈一起進行的公約履行項目《不要回頭》席捲了國內音源榜單1位，顯示了其人氣。

得兩本？ minishop 賣幾錢？ 係邊買嫁

晏啲mini shop應該有消息㗎喇

兩本PB
兩卷Poster
可以分開買

Poster不了 諗緊邊個ver好
不過yg都幾hea 拎番啲舊相嚟做新pb 又比佢賺一筆

每set 5張買哂咪成10張post

仲未有消息

但係夏威夷啲相比之前本PB 又好似靚啲

poster仲要係A1 Size
點擺

我之前突登去AEON 10蚊店買個大相框黎放大大SOLO專張POSTER

諗住買都係買兩本PB咋

A1其實幾大？

一份蘋果攤開
841cm x 594cm
A4兩張=A3
A3兩張=A2
A2兩張=A1

咁大張真係放唔到
買完都係擺

巴黎有輯相有片出左但相冇出過
果輯相好正嫁
如果只揀一樣我會揀巴黎PB

19年巴黎嗰本Leon造型我睇咗一次就放低咗
片嗰張相我仲心諗明明影咗做乜唔放出黎
原來儲肥咗先剮你一頸血
仲要今次一出出兩本
Yg今次真係割喉式放血
不過利申我會買哂

巴黎個本真係不得了 好型
諗緊買唔買埋夏威夷

Poster都買？

笑死

屌 條友識玩

@韓國me2day

【Twi】EUN JIWON 20 THE PHOTOBOOK & EUN JIWON 20 THE POSTER公開，夏日感無限，超好看！

睇錯夏日性感

photo magnet 好似細個嘅時候

@米兔的韓流生活

【xportsnews】[DARA，對殷志源的24年暗戀告白！ “見面後更喜歡了”]今晚(9日)播出的MBC Every1《Video Star》中，水晶男孩殷志源&張水院，WINNER宋旻浩，TREASURE朴志焄作為嘉賓出演，隨後MC們爆料到嘉賓中有讓MC暗戀了24年的人，之後公開是DARA對殷志源。 DARA表示：“97年在菲律賓的時候就開始喜歡了。”之後播放了兩人約會的油管視頻，DARA補充道：“那天是我們第一次見面，見面後更喜歡了。充滿私心的送了遊戲機作為禮物，但那之後就沒什麼聯繫了。”殷志源接著說到：“真的非常感謝，但真的太害羞了，很小心翼翼，不想有什麼失禮的地方。”DARA卻害羞的說到： “希望你能多些失禮就好了。”媽媽吖，這倆人太甜了！

@Citrin_水晶男孩安利站

【ktown4u】更新殷志源相關消息一則
配文：
1. 殷志源Solo出道20週年紀念海報套裝 迎接今年SOLO出道20週年的殷志源紀念海報套裝，《EUN JIWON 20 THE POSTER》將於3月18日發售。

包含了擁有演藝界出道25年功底的殷志源充滿魅力模樣的海報套裝由A1大小的型號紙張組成，《EUN JIWON 20 THE POSTER》以巴黎篇和夏威夷篇共2種形式發售，從3月9日開啟預售，以購買者為對象展開了特別活動。

本商品將從3月18日開始在YG SELECT以及全國線上線下唱片賣場進行銷售。

2.殷志源Solo出道20週年紀念照集《PHOTO SCENARIO》

今年迎來SOLO出道20週年的殷志源的第一本寫真集《EUN JIWON 20 THE PHOTOBOOK 'PHOTO SCENARIO》將於3月18日發售。

之前殷志源曾推出了包含自己感性的以"去往我的旅行"為主題的視頻集《Monologue》系列。

與《Monologue》系列一起，在巴黎、夏威夷分別拍攝的寫真集《PHOTO SCENARIO》中，充滿了演藝界出道25年來功底卓著的殷志源的魅力。特別是這次的寫真集展現了各種各樣的殷志源不斷給自己提問並完成的真實面貌。

“拍攝腳本，如果把整個人生都看成一部電影的話，會有很多腳本。
這次我想用照片留下我人生中的一個場景。雖然平時不喜歡拍照片（理由是因為尷尬），但怎麼可能都只做喜歡的東西呢？ （笑）
那時那刻的場景聚集在一起並排序，就像完成一個完整的腳本一樣，我的人生也會逐漸完成吧？當然，這個過程是如何發展的才是最重要的。 ”
——來自殷志源的文章

像是留下旅行記錄般的殷志源的文章，和照片很好地融合在一起，增加了看點。

另外，其親自參與了照片挑选和設計，一一精心製作的此次寫真集，共有200頁，由拍立得、照片貼紙、照片磁石等組成，提高了收藏價值。

殷志源的首張寫真集《EUN JIWON 20 THE PHOTOBOOK 'PHOTO SCENARIO‘》以巴黎篇和夏威夷篇共2種形式發售，以購買者為對象展開了特別活動。

從3月9日開始預售，從3月18日開始在YG SELECT以及全國線上線下唱片賣場進行銷售。

其實都幾尷尬
每次都要講一次
我地呢度有個人暗戀你廿x年你
係咪每次都要扮第一次知
呢個話題無限loop
其實都係單純咁fans追星
硬係演繹到係男女關係嘅暗戀咁強行cp
仲細咩
利申其實我2ne1裡面最鍾意dara
鍾意睇大大同dara一齊

@殷志源貼吧

@Citrin_水晶男孩安利站

非團購 (較貴)

[HAWAII 參與簽售會套裝商品] EUN JIWON - 20 THE POSTER in HAWAII + 20 THE PHOTOBOOK [PHOTO SCENARIO -SEQUENCE in HAWAII-]

[PARIS 參與簽售會套裝商品] EUN JIWON - 20 THE POSTER in PARIS + 20 THE PHOTOBOOK [PHOTO SCENARIO -SEQUENCE in PARIS-]

殷志源 - EUN JIWON 20 THE PHOTOBOOK [PHOTO SCENARIO -SEQUENCE in HAWAII-] *不可應募簽名會

殷志源 - EUN JIWON 20 THE PHOTOBOOK [PHOTO SCENARIO -SEQUENCE in PARIS-] *不可應募簽名會

殷志源 - EUNJIWON 20 THE POSTER in PARIS *不可應募簽名會

殷志源 - EUNJIWON 20 THE POSTER in HAWAII *不可應募簽名會

@米兔的韓流生活

【MBC】今晚的節目中，殷志源與DRAR的兩次牽手對視！第一次殷志源害羞破功，第二次DARA直接尖叫逃跑...張水院：這哥為啥害羞？宋旻浩：社內戀愛不行啊！這氛圍..不對勁不對勁

其他短片既link

산다라박, 은지원 24년 짝사랑 고백 "첫 만남 후 더 좋아져" (비스) [종합]

은지원·산다라박, 따로 술자리까지 하트시그널♥? "첫만남 후 더 좋아져…24년 짝사랑" [종합] ('비디오스타')

比水水笑死

未畀大大當場爆粗鬧佢已經執到

大大掛住怕醜

真係好貴 ...點算 但我買完又係收藏但我收藏開無理由又唔買 .........好窮呀我 點解我唔係富婆

淨係買巴黎果本啦
我打算GMARKET買

know your feel
如果yg俾啲誠意 可能見20週年就直接落order
依家掙扎緊 可能買其中一本算

JWALK photo box 果次都好似未出?

有時覺limited edition係呃人
但可能係賣哂唔再印

一係博下有無人衝抽獎遲啲係Carousell or ig 收
不過可貴可平

水晶呢啲應該唔會大量翻印
過咗唔會再有
仲要呢啲攞明路人唔會買嘅野

我都打算買巴黎算

我都係 難得佢有打扮下
夏威夷同佢平時嘅feel都差唔多

我覺得唔會一開售就賣哂
但就唔會再加印
所以想買發售後一個月內就好買
過多一排買哂又變左做絕版

Green Light的主角是水晶男孩的殷志源和Sandara Park。

DARA坦言24年來一直單戀殷志源。他說："從1997年在菲律賓時起，我是位24年的粉絲了
。覺得電視上竟然有這麼帥的哥哥。約會見面後就更好，私心送了遊戲機給他，但什麼特
別的事情都沒有。"

殷志源說："一直很感謝，但我不想對DARA失誤，想小心一點"，而DARA回答："希望多失
誤"，吸引了人們的關注。

朴娜萊說:"真的是很鬱卒。男女關係只要看眼神就能知道"，建議兩人對視。但是殷志源
和Sandara Park都掩飾不住害羞而失敗了。

特別是Sandara Park在2019年2月出演《Video Star》H.O.T.的Tony An坦白自己15年來一
直暗戀DARA時，也曾以是殷志源的粉絲為由拒絕，當天宋旻浩也在節目中告白自己暗戀
DARA時，也曾以"不會社內戀愛"為由鐵壁相護。

如今終於打開的Green Light讓MC們歡呼起來。

---
Green Light的意思就是對方給出喜歡的暗示。
約會可能是指DARA TV

隔咗成晚先放出黎

其實應該係一個飯追星啫？

其實只係一個係飯對偶像既正常反應
一個係偶像對飯既反應
其實大大既回應都好大方
山免子又好可愛
唔明點解成日包裝成男女關係

[新聞] Sandara Park♥殷志源.24年單戀GreenLight

已經單戀24年！Dara真情告白喜歡前輩殷志源，一直默默地藏著心意！

@鳳凰天使TSKS

【12站 聯合翻譯製作 】◇MBC綜藝◇《 #Video Star# 》
[E237.210309.MKV 已發布]
[嘉賓：殷志源 、張水院 、宋旻浩、朴志焄 ]
[主題：用別人爆的料，還自己欠的債，張水院的VS還債之旅。節目組挑戰宋神指的平衡力，又要大大方方送車？ （P.s 佩服節目組勇於向命運挑戰的膽識）]
[#鳳凰天使TSKS# &@Citrin_水晶男孩安利站&@Flipped314_J-WALK心動站&@朴志焄POCHA中文站&@水晶男孩中華黃飯糰站CY_RR &@SilverEUN丨殷志源中文站&@TREASURE組合吧&@ TREASURE中文首站&@宋旻浩吧&@WINNER吧官博&@殷志源貼吧微博&@yummySuwon_張水院個站]

高峰期水晶要同Tony搞幾多角戀？

好似全知果個女MC
啲反應咪又係同Dara一樣

大大都係咁嘅怕醜樣

【TSKS】Video Star.E239.210309.中字

錯中複雜嘅關係

Tony暗戀sandara 被拒絕, sandara鐘意大大
Tony轉移目標到德兒 成功, 張水水表示唔開心

呢啲門面說話真係聽下就算
次次一諗起在德同tony住埋一齊就覺得好搞笑

差啲唔記得大大連同水晶成員對視都會怕醜
週偶

島主就攬攬大大
德兒就超認真稱讚大大
張水就好尷尬

所以注定大大做唔到演員

德兒仲要摸佢塊面

咁大大係咪最後贏家
Tony仲要係大大친구
同佢個隊長係一齊去浴堂嘅老死

唔拍談情戲咪得囉

Video Star觀後感

所以佢要做超人
一係要有超能力但係唔會幫人嘅人
同埋佢一直講話想拍嗰啲係咪即係日本嗰啲特攝片
5星戰隊嗰啲
咁嗰啲片又真係唔會有感情戲嘅

最大贏家唔係Tony咩
拐咗在德返屋企
前幾日喺節目仲有提同在德同居咗12年

出左Gaon Chart月榜

邊個節目？

開頭就係
其實只係提咗一句

私有化咗德兒

一句已經足夠水水妒忌一日

話說依家Tony間公司已經轉型做演員經紀公司
仲合併左間細演員公司
公司名已經改左兩次

召喚申pd

其實在德有冇簽YG個人約
佢應該唔會簽Tony依家間公司
但係YG又冇出新聞

在德個人約上年4月簽左YG啦
但冇新聞確認到依樣野 水晶前年續約都冇出新聞
上年Naver網頁在德所屬社由IOK轉左做YG
同堆JWALK官咖公告送禮物畀在德既地址
由Tony以前間公司轉左做YG
其實上年4月開始水晶4個個人約已經喺哂YG

標題：[獨家] 羅英錫PD將和《新西遊記》成員們一起推出新綜藝節目

[joymews24 樸鎮英 記者]羅英錫PD將和《新西遊記》的成員們將一起推出CJ ENM的在線視頻服務(OTT)Tiving原創綜藝節目。

11日JOY NEWS24採訪結果顯示，羅英錫PD將與《新西遊記》成員姜虎東、李壽根、殷志源、圭賢、宋旻浩、P.O一起製作，預計將在TVING公開新綜藝節目。

雖然具體的概念還沒有確定，但是成員們和製作組正在討論錄制日程， 從目前情況來看，該劇將在3月末或4月初投入拍攝。

此前，t-ving方面曾表示，包括已經公開的內容在內，今年將推出約20多篇原創內容，計劃通過多種方式公開優質的原創內容，因此備受期待。

其中，準備推出的羅英錫PD的新綜藝節目與最近首次以原創內容公開的鄭鐘延PD的綜藝節目《女高推理班》是否會再次掀起新的熱潮而備受關注。

羅pd好高產

好期待呀

咁新西係咪暫告一段落等有得去返旅行先拍 都好啊

我估係因為想宣傳呢個新platform
所以搵啲多人睇嘅班底開節目

其實係咩頻道黎？
網綜？

應該係CJ開個類似Netflix 咁嘅平台
用app睇節目
點播式睇電視

【theqoo】各個組合出演“認識的哥哥”的次數（團+個人匯總）
SUJU-12次
少女時代-11次
SHINee-6次
BlockB-5次
TWICE-5次
宇宙少女-5次
GOD-4次
EXO-4次
RedVelvet-4次
OHMYGIRL-4次
Lovelyz-4次
girl's day-3次
EXID-3次
(G)I-DLE-4次
infinite-3次
APink-3次
Winner-3次
MAMAMOO-3次
gfriend-3次
seventeen-3次
BlackPink-3次
NCT-3次
水晶男孩-2次
東方神起-2次
2am-2次
2pm-2次
CNBlue-2次
got7-2次
MonstaX-2次
IOI-2次
Wanna One-2次
ITZY-2次
神話-1次
Bigbang-1次
FT island-1次
BTOB-1次
B1A4-1次
VIXX-1次
NUEST-1次
Astro-1次
SISTAR-1次
防彈少年團-1次
SF9-1次
IZONE-1次

《Video Star》宋旻浩也是行走的印鈔機！殷志源大爆料：去年的版權費買了豪車+房子

210309 MBC Every1 Video Star E239 中字

啱啱都見到呢個

★★ 뒤돌말 가온 2월 월간차트

디지털종합차트 16위

다운로드 2위

BGM 2위

All For You VS Don't Look Back
Gaon指數比較

All For You 月榜
2020年1月：13,492,496
2020年2月：24,630,019
合計：38,122,515

Don't Look Back 月榜
2021年2月：44,438,212

Gaon Chart週榜

依幾日水晶DC熱鬧左
多左啲新飯同脫左飯又返返黎既飯蒲頭

我最後好無骨氣咁係大大帖吧條link買full set出大血
啲運費真係夠買多本

呢幾日係大大超話見到有人話無錢叫其他人買住先
到儲夠錢遲啲買返
又真係比佢搵到
真係咩事都有

咁都得？

幾多點live先
要返工呀

咁啱嗰日攞咗假

唓

所以唔好期待住
可能冇大大現身

突然有啲不安
靜係得staff開箱

等簽售大大啦

有d尷尬

30

십.오야 서폿 15ya Support

首先向老爺們道歉後再寫 對不起
在5天前準備了Channel 15ya 老爺們的Support 想着該不該說
但是我覺得這對正在一起努力準備的老爺們來說是個麻煩
一直沒能說出口 就算這樣也試着抹去
所有的禮物都用Yekki的名字送出去了 感覺大家都是同樣的心情
其實非常感謝3時4餐讓我成爲新飯
從那時候開始追星就很有趣
我真的很想報答你們

這是手工餅乾，點了40個

這是水果牛仔，人氣牛仔裝了30個300g的瓶裝
（草莓，葡萄柚）聽老闆說最紅？

上面寫着水果廳的杆子，社長也是SECHSKIES的粉絲，所以還特意貼了黃色的卡，非常感謝

-沒能給正在準備Support的老爺們說禮物的事情，真的很抱歉，考慮了一會再寫
現在準備中的Support也會努力發送的

@yummySuwon_張水院個站

【video star239回 未播片段中字】是上天幫忙的天才？是一次性的運氣（？）還是永遠的運氣（？）那氣韻到底到什麼程度呢？引入了最尖端機器！
cr.ALL THE K-JAM

Video Star.E239 正片未播片段

我到今日先真係睇哂成集Video Star
相信大家都已經睇哂
咁下面我就劇透喇

Video Star成集個剪輯都好有問題
搞到個節奏好奇怪 好多位都突然好乾

一開始花左好多時間鋪單戀24年既梗
其實好鬼尷尬
根本只係單戀追星
大大本身又好怕做依D肉麻野

都估到節目組又攞返水水欠Dara錢單野黎講
但估唔到水水已經還左 經理人搞咩呀
講依個話題既時候 大大在場既話 100%會教訓水水
44歲教訓42歲忙內
唔知私底下大大會唔會再囉唆水水

個人認為Treasure人選係YG揀 而唔係大大揀
Treasure Map果陣除左房藝談
好似唔覺同邊個Treasure成員特別熟
除非拍Treasure Map果陣 大大睇中左志焄啦

大大無啦啦被罰玩跑步機 水水既生存欲
水水夠唔夠膽好似Mino一樣咁對大大？
水水叫大大"哥"果陣真係好有忙內美
大大鍾意同哥哥相處 水水鍾意同弟弟相處
希望下世大大同水水既位置可以交換
水晶跳舞做肉麻動作會被群毆
咁某姜退團真係好事黎

YG Dancer同經理人爆料真係好搞笑
估唔到大大獨裁到大家都有共識
以前仲以為上綜藝誇張左

志焄扮Mino果度有搞笑到
水晶以前週偶跳果個其實係1.5倍速
2倍速梗係唔得啦
兩個跳到手忙腳亂
搵島主跳可能有機

個節目玩兩個新西遊戲
照抄都玩唔到個精髓
詞語接龍既題目 明顯係MC易過YG好多
宋神指遊戲仲離譜
本身都係諗住送架玩具車
Mino明明都點到 都唔知節目組做咩話Mino點得太大
又唔係送真車 咁較真做咩
顯得節目組好弧寒
最後先加送部跑步機

柳熙烈仲拍左段片講Don't look back感受
真係好多謝佢

整體上節目組浪費左咁好既陣容
真係好可惜
明明可以更好睇

搵佢哋上radio star仲好

金九拉好鍾意大大同Robot

講到個日先知咁 其實正常大大拍dara tv個時應該都知架啦
真係睇到好鬼尷 想睇love line嘅我不如睇番dara tv仲好
好在佢地對望個時最後dara識得救場 成件事先冇咁尷

對望但係又冇講野
齋對望真係好尷尬囉

J-Walk 19週年粗卡

有個韓黃整左條4人版Sad Song MV
好認真幫某姜打格仔

J-WALK出道19週年粗卡

睇返佢幕後好似全部都係女人黎
係咪特別鍾意搞loveline

好期待

喺公海見到幾個唔知脫左飯未既小黃
想叫你地入黎

依家水晶重回正軌
希望多返啲脫左飯既小黃回飯啦

J-WALK既愛情印記？

淨係喺GMARKET買左Paris
35X蚊
好貴呀
貴到想買埋夏威夷都要放棄

Poster都要成舊水 買唔落手

估唔到神話爆不和喎
近年都好少見佢地有團體活動

咁爆一爆
遲d仲會唔會有團體活動

好似話聽日有團live

原本就有定為依單野？

原本係2人live
依家加多個人

舊post黎
見有韓黃提起

2007년 데뷔 10주년, 젝키와 옐키

嘩咁突然？
仲以為佢地不和一陣好快就沒事

其實水晶個相處模式都有好處
佢地係一言堂隊長話哂事
有意見都會比最大個個否決
所以唔會隊內不和
剩係隊員偶然不滿個隊長啫

其實水晶依個模式可以相處到廿幾年
都同3個弟弟既性格有關
3個都係願意服從哥哥 同冇好大既主見
仲有就係3個既個人事業發展麻麻
咁佢地會更願意花時間跟團發展

相反神話其實都有穩定既個人事業
同埋如果大大用水晶果套去lead神話
都唔會lead到

而好有主見嘅姜生收左皮

佢唔係有主見佢純係想獨立發展啫
其實如果唔係心雄搞咁多野出黎梗本就好地地
成員又唔會同佢搶光搶份量
啲靚衫比哂佢著咁濟喇
次次佢個妝都係最華麗㗎

J到虛脫

下下都咁華麗未必好事
越扮越女人

想要DVD

又行番山

笑死我

壽根依個都好好笑

痴線
依家大大啲飯都學左啲Blind玩心心
想睇D正常comment都好難

Xanne 句句mean住佢
火力強勁

頂笑咗

笑撚死 根叔真係好好笑

痴線
好有創意

我like咗

但係估唔到啲blind 真係答佢
不過佢地真係無腦唔係扮

📍총무님 과 이번에 뒤돌말서폿+젝키415기념서폿 함께 진행맡도록 하겠습니다 부족한점 많겠지만 잘부탁드리겠습니다
그러므로 ㅊㅇ많이필요합니다 아시죠?💛

與總務一起進行Don't look back Support + JEKKI 415紀念活動 雖然有很多不足之處，但請多多關照。
所以需要很多祝福，知道吧？💛

안녕하세요
방금 뒤돌말서폿팀 나리분들이 415 기념까지
맡아주신다고해서 한가지 공유 드리려고 합니다.

지금 개인으로 몇몇 나리분들과 준비중이구요.
415 기념으로 커스텀 케이크를 현재 와이지에
기념일 서폿 신청서 접수하고 답을 기다리고있는 상태입니다. 그래서 만약에 기념일 케이크를 하신다고 하면 개별로 들어가는게 있으니 제외하고 논의하셔도 될거같아서 혹시나 해서 미리 공유 드려요 ^^

그리고 한가지 더 알려드리면
415 기념일 서폿은 와이지에 접수 후
젝키 측에 같이 의견을 물어서 컨펌이 되야
전달 가능한 것으로 알고 있어요.

사실 작년 23주년 기념일 서폿 신청을 했었는데
정말 오랜 논의 끝에 팬분들이 축하해주시는
마음만 받는 것으로 결정되었다고 하시면서
서포트 등 일절 받지 않는거로 전달을 주셨었거든요. 그래서 혹시나 준비 시작하시기 전에 꼭 와이지에 먼저 서포트 양식에 작성 하시고 컨펌여부 확인 하시는게 좋을거같아서 참고로 알려드려요.

말이 길어졌지만, 도움 되시길 바랍니다 💛

你好
剛纔Don't look back Support Team老爺們說要負責415紀念，所以想分享一件事情

現在和幾位老爺們單獨準備中
爲了紀念415，現在YG已經收到了定製蛋糕的申請表，正在等待答覆。所以如果做紀念日蛋糕的話，會有個別的情況，可以排除討論。因爲怕萬一，所以提前分享吧^^

還有一件事告訴大家 據我所知415紀念日Support由YG接收後
向JEKKI方面詢問意見並得到批准才能傳達

其實去年申請過23週年紀念活動
經過長時間的討論後
說決定只接受心意
還給了我一律不收贊助等禮物。所以，在開始準備之前，一定要先向YG填寫贊助表格，再確認批准與否比較好，作爲參考

話雖長了，但希望你能幫個忙 💛

20210317相關新聞

《赤裸的世界史》將於27日播出最後一集
（共12集）
「最近結束了最後一集的錄制」

@Sophia_1Kyne

《傳奇的舞台-檔案K》 20210307 EP09

有HOT同NRG

殷志源Solo出道20週年粗卡
期待正規7輯
期待Solo Concert
Take Care Cause I Care

得奬名單
這些機會⋯

大部分都係韓飯中
港飯有1個

放棄抽獎 果然係理智嘅決定

86係中飯
886係台飯
010係韓飯
其餘唔知係咪其他國家

估唔到中飯買左咁多都得咁少中
係咪中輸果邊抽少D人嫁？

比例上台飯算多喎
其實中輸幾個站加埋買咗9x萬好癲
加加埋埋二千幾set

講起就嬲
說好的1kyne 二期呢

台飯應該都係跟中飯團購？

#殷志源[超話]# 🥕#殷志源solo出道20週年#
【solo出道20週年sns慶祝活動第一彈】

韓飯發起了刷推趨勢活動：
⏰
#은지원_솔로데뷔_20주년축하해
#지금도_앞으로도_언제나_은지원편
⚠️22點前不要使用tag
⚠️推特地點設置為韓國，兩個tag一起刷 前後10-15字不要帶表情和圖片
⚠️多多轉發點贊有tag的推

🪄tag已發在評論中，方便大家複製使用～

🖤今晚0點起可在微博帶tag #殷志源solo出道20週年#+15字圖文原創微博，共同祝賀wuli殷歌手solo出道紀念日[打call]

Cr.殷志源貼吧微博

YG邊得閒理？

咁就真係唔知
不過見有台站開團
但話數字唔理想

唔理想既原因係價錢問題？
一定冇中站平啦

其實都唔係要佢好多資源啫
水晶二期都係hea搞
啲官咖禮hea
又無乜內容

我見佢唔係平好多咋喎
比我都唔同你買喇
比埋錢你追星都on99

YG淨係識cap水
根本冇心放喺水晶度

正常想抽簽售都唔會幫襯台站

巴黎嗰本冇買錯

btw 佢係咪減價

好似係減價
不過佢冇開夏威夷果本？

兩本都有開 夏威夷嗰本嘅磁鐵係baby g1擔傘 好可愛

係囉 又會減價嘅

但運費好貴喎

20010318 은지원 - 머머(MurMur) │ 솔로 데뷔 첫방송

Poster真係太大
唔貼喺牆完全冇用

其中一個女仔係香港人

之前係超話有人po淘寶有得賣A1 size 嘅文件夾
好似幾正
但我自己上淘寶搵唔到嗰樣野

文件夾放邊度先？
掛起佢？

[quote]

我想話佢呢個look唔掂
但係呢個造型出現最多咩料
如果佢隔肋底再夾個黑色皮包成浸土豪味出哂黎

收係床下底得閒攞出黎J下

大陸着西裝去旅行look

210316 IG

大家好🙏🏻我是大家的親故親故韓導演🥰
3月14日（韓國時間）online pb原件已全部發送完畢🤗但是好像也有因為郵箱問題而沒能收到郵件的人（也或許是我不小心漏掉了......🥲😥）已在官網進行了公告。
中國的粉絲們好像有收不到郵件的情況，所以我註冊了一個163的郵箱發送郵件，請確認郵箱配置🙏🏻

#沒收到的人很抱歉🙏🏻
#這篇帖子可以共享😄

白到反光
佢係咪用咗粉紅色濾鏡
搞email都搞到咁呢hea
剩返又唔係多飯
好心佢搞好少少喇

佢本online photobook全部用email逐個send畀人嫁
可能本photobook有買家個名掛

用ps係封面打個字
是但喇反正電腦版p埋飯係隔離都得喇
有無人知賣咗幾多

啲毒唯真係好煩
好不容易有個團站捱到落去都要搞破壞
我唔覺安利站有偏幫任何一個成員囉
佢有時搬野仲快過大大貼吧

就咁睇唔知發生咩事

即係團站唔可以係成員solo紀念日做團嘅嘢

團站搞左開屏(我到依家都唔知咩係開屏)
問左客服幾日
尋日覆左團站
團站上左開屏
但考慮當日係大大solo紀念日
未出post宣傳
但有中黃發現左個開屏
然後將條link發左去個小黃group度
唯飯睇到團站318上開屏唔舒服
因為唯站都有搞開屏
覺得搶左紀念日focus
然後一堆毒唯發哂癲

痴線 個站都冇岀post啦
係中黃自己眼利揾到
幾時開到又唔係個站自己決定到
唔洗咁敏感嘛

團站已經廢事毒唯敏感唔出post講
而家就搞到團站拿拿臨呈清
毒唯完全搵嘢黎講 小事化大
不如佢地屌客服點解要琴日覆團站仲好啦
團站阻止唔到客服幾時覆㗎

團站如果真係想應該可以揀後一日開
但距離415已經唔夠一個月
時間緊迫
開左冇宣傳都已經對大大solo出道日既尊重啦

其實真係唔知有乜好屌
如果真係唯大大唔追團嘅唔會理團站搞乜
如果係追團本命係大大更加唔會屌
因為大大其實本身係水晶隊長
雖然我都係本命大大
但真心比嗰啲毒唯影衰哂

係Twitter 見到啲人陸陸續續收到photo book
我係known訂嗰啲仲未郁
收貨地址留咗公司
仲要隔個星期六日
早知填屋企地址喇

我個ktown連訂號都未有
收到個啲係咪 Yg select 勁快

*運單號* 打錯

啱啱再check個狀態係已出庫
可能再等多日先郁

可能係
我見收到嗰個人話運送揀咗UPS
KTOWN嗰啲統一係DHL